[
  {
    "questionNum": 6001,
    "questionText": " പഴശ്ശിമ്യുസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " ഈസ്റ്റ്‌ ഹിൽസ്; കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 6002,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ലോകസഭാ മണ്ഡലങ്ങൾ? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 6003,
    "questionText": " 2016-17 രഞ് ‌ ജി ട്രോഫി സീസണിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിക്കറ്റ് നേടിയ താരം ? ",
    "answerText": " ഷഹബാസ് നദീം , ജാർഖണ്ഡ് (56 വിക്കറ്റുകൾ ) "
  },
  {
    "questionNum": 6004,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ സിനിമാ നടി ? ",
    "answerText": " നർഗ്ലീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 6005,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ പോളിയോ വിമുക്ത ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനം തിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 6006,
    "questionText": " പെരിയാര്‍ വന്യജീവി സങ്കേതത്തിന്‍റെ മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " തേക്കടി വന്യജീവി സങ്കേതം "
  },
  {
    "questionNum": 6007,
    "questionText": " 2016-17 സീസൺ രഞ് ‌ ജി ട്രോഫി ഫൈനലിലെ മാൻ ഓഫ് ദ മാച്ച് ? ",
    "answerText": " പാർഥിവ് പട്ടേൽ ( ഗുജറാത്ത് ) "
  },
  {
    "questionNum": 6008,
    "questionText": " കല്ലുമാല സമരം നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയ്യങ്കാളി "
  },
  {
    "questionNum": 6009,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സൂപ്പർ ലീഗ് ക്ലബായ എഫ് . സി ഗോവയുടെ പരിശീലക സ്ഥാനം അടുത്തിടെ രാജിവെച്ച വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " സീക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 6010,
    "questionText": " ലണ്ടൻ സ് ‌ കൂൾ ഓഫ് മാർക്കറ്റിങ്ങിന്റെ റിപ്പോർട്ട് പ്രകാരം 2016- ൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പരസ്യ വരുമാനം നേടിയ കായികതാരം ? ",
    "answerText": " റോജർ ഫെഡറർ "
  },
  {
    "questionNum": 6011,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിലെ ആകെ ദ്വീപുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 36
  },
  {
    "questionNum": 6012,
    "questionText": " ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം (ഗെർസപ്പോ വെള്ളച്ചാട്ടം) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന കർണ്ണാടകത്തിലെ നദി? ",
    "answerText": " ശരാവതി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 6013,
    "questionText": " 2017- ലെ സിഡ് ‌ നി ഇന്റർനാഷണൽ ടെന്നീസ് ചാമ്പ്യൻഷിപ്പ് വനിതാ വിഭാഗം ജേതാവ് ? ",
    "answerText": " ജൊഹാന കൊണ്ട ( ബ്രിട്ടൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 6014,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ ദേശാടനം നടത്തുന്ന സസ്തനി? ",
    "answerText": " ഗ്രേ വെയ്ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6015,
    "questionText": " ഹൈ​ദ​രാ​ബാ​ദ് ഇ​ന്ത്യൻ യൂ​ണി​യ​നിൽ ല​യി​ക്കാൻ ന​ട​ത്തിയ സൈ​നിക ന​ട​പ​ടി? ",
    "answerText": " ഓ​പ്പ​റേ​ഷൻ പോ​ളോ "
  },
  {
    "questionNum": 6016,
    "questionText": " അടുത്തിടെ ഗോൾഡൻ ബുക്ക് ഓഫ് വേൾഡ് റെക്കോർഡ് ‌ സിൽ ഇടംനേടിയ ഒരു ലക്ഷം പേർ പങ്കെടുത്ത സൂര്യ നമസ് ‌ കാരം നടന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 6017,
    "questionText": " നവോധാനത്തിന്‍റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പെട്രാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 6018,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യൻ സർവകലാശാലകൾക്കായി യു . ജി . സി അനുവദിച്ച സ്വാമി വിവേകാനന്ദ ചെയർ നിലവിൽ വന്ന സർവകലാശാല ? ",
    "answerText": " കാലടി ശ്രീശങ്കരാചാര്യ സംസ്കൃത സർവകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 6019,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നടി ദീപിക പദുകോൺ അഭിനയിച്ച ആദ്യ ഹോളിവുഡ് ചിത്രം ? ",
    "answerText": " XXX: Return of Xander Cage"
  },
  {
    "questionNum": 6020,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിലെ ജനവാസമുള്ള ദ്വീപുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 11
  },
  {
    "questionNum": 6021,
    "questionText": " “ദൈവമേ കൈതൊഴാം കേൾക്കുമാറാകണം” ആരുടെ വരികൾ? ",
    "answerText": " പന്തളം കേരളവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 6022,
    "questionText": " ഓ​പ്പ​റേ​ഷൻ പോ​ളോ​യെ പൊ​ലീ​സ് ആ​ക്‌​ഷൻ എ​ന്ന് വി​ശേ​ഷി​പ്പി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " വി.​കെ. കൃ​ഷ്ണ​മേ​നോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6023,
    "questionText": " അടുത്തിടെ 737-8 MAX വിമാനങ്ങൾ വാങ്ങാൻ ബോയിങ്ങുമായി ഒന്നര ലക്ഷം കോടി രൂപയുടെ കരാർ ഒപ്പിട്ട ഇന്ത്യൻ വിമാനക്കമ്പനി ? ",
    "answerText": " സ് ‌ പൈസ് ജെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 6024,
    "questionText": " അടുത്തിടെ ഐ . എസ് തീവ്രവാദികളിൽ നിന്ന് ഇറാഖി സേന തിരിച്ചുപിടിച്ച സർവകലാശാല ? ",
    "answerText": " മൊസൂൾ സർവകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 6025,
    "questionText": " മാൻസി- മാൻ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6026,
    "questionText": " കൊച്ചി ബിനാലെ ഫൗണ്ടേഷനും കുടുംബശ്രീയും സംയുക്തമായി സംഘടിപ്പിച്ച ചിത്രകലാ പരിശീലന കളരി ? ",
    "answerText": " ' വരയുടെ പെണ്മ ' "
  },
  {
    "questionNum": 6027,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ജലസേചന വകുപ്പ് കൊണ്ടുവന്നത്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 6028,
    "questionText": " കണ്ണൂരിൽ നടക്കുന്ന സംസ്ഥാന സ് ‌ കൂള് ‍ കലോത്സവത്തിന്റെ വെബ് പോർട്ടലിലെ വിവരങ്ങൾ എളുപ്പത്തിൽ ലഭ്യമാക്കാൻ ഐടി @ സ് ‌ കൂൾ പുറത്തിറക്കിയ മൊബൈൽ ആപ്ലിക്കേഷൻ ? ",
    "answerText": " പൂമരം "
  },
  {
    "questionNum": 6029,
    "questionText": " നേതാജി സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ താല്ക്കാലിക ഗവൺമെന്റിന് (ആസാദ് ഹിന്ദ്) രൂപം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " സിംഗപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 6030,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സിര? ",
    "answerText": " അധോമഹാസിര "
  },
  {
    "questionNum": 6031,
    "questionText": " ഇന്‍റെർനാഷണൽ എയർപോർട്ട് അതോറിറ്റി ഓഫ് ഇന്ത്യ രൂപീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1972
  },
  {
    "questionNum": 6032,
    "questionText": " 'An Unsuitable Boy' എന്ന പുസ്തകത്തിന്റെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " കരൺ ജോഹർ "
  },
  {
    "questionNum": 6033,
    "questionText": " ദേശിയ സംസ്‌കൃത ദിനം? ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 6034,
    "questionText": " കേരള ബാലകൃഷി ശാസ്ത്ര കോൺഗ്രസ് ജൈവവൈവിധ്യ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായത് ? ",
    "answerText": " റാഫി രാമനാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 6035,
    "questionText": " ടാറ്റ സൺസിന്റെ പുതിയ ചെയർമാനായി നിയമിതനാകുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " എൻ . ചന്ദ്രശേഖരൻ ( തമിഴ് ‌ നാട് നാമക്കൽ സ്വദേശിയായ എൻ . ചന്ദ്രശേഖരനെ ടാറ്റ കൺസൾട്ടൻസി സർവീസസ് ‌ ( ടി . സി . എസ് ) ചീഫ് എക്സിക്യുട്ടിവ് ഓഫീസർ സ് ‌ ഥാനത്തുനിന്നാണ് ടാറ്റ ഗ്രൂപ്പ് ചെയർമാനായി തിരഞ്ഞെടുത്തത് . ടാറ്റ സൺസിന്റെ ചെയർമാനായി നിയമിതനാകുന്ന പാഴ് ‌ സി മതക്കാരനല്ലാത്ത ആദ്യ വ്യക്തിയാണ് ഇദ്ദേഹം .) "
  },
  {
    "questionNum": 6036,
    "questionText": " പ്പ്രകാശത്തിന്റെ വേഗത ഏതാണ്ട്കൃത്യമായി കണക്കാക്കിയ അമേരിക്കൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് എ. മെക്കൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 6037,
    "questionText": " ധാതുക്കളില്‍ നിന്നും ഉത്പാതിപ്പിക്കുന്ന ആസിഡുകളെ വിളിക്കുന്ന പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " മിനറല്‍ ആസിഡ് (സള്‍ഫ്യൂറിക്ക് ;നൈട്രിക്ക് ;ഹൈഡ്രോക്ലോറിക്ക് ആസിഡുകള്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 6038,
    "questionText": " ഒന്നാം ആംഗ്ലോ മറാത്താ യുദ്ധം നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1775 - 82"
  },
  {
    "questionNum": 6039,
    "questionText": " സെക്യൂരിറ്റി പേപ്പർ മിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹോഷംഗാബാദ് .മധ്യപ്രദേശ് - 1968 ൽ സ്ഥാപിതം "
  },
  {
    "questionNum": 6040,
    "questionText": " സം​സ്ഥാന പു​നഃ​സം​ഘ​ടന നി​യ​മം നി​ല​വിൽ വ​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 6041,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഐ . ടി കമ്പനിയായ ടാറ്റ കൺസൾട്ടൻസി സർവീസസിന്റെ ( ടി . സി . എസ് ) പുതിയ സി . ഇ . ഒ ആയി അടുത്തിടെ നിയമിതനായ മലയാളി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " രാജേഷ് ഗോപിനാഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6042,
    "questionText": " ആസാമിലെ ഏറ്റവും വലിയ നഗരമായ ഗോഹട്ടി ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 6043,
    "questionText": " ഊരാളുങ്കൽ ലേബർ കോൺട്രാക്ട് കോ - ഓപ്പറേറ്റീവ് സൊസൈറ്റിയുടെ ( യു . എൽ . സി . സി ) പ്രഥമ വാഗ്ഭടാനന്ദ പുരസ്കാരത്തിന് അർഹനായത് ? ",
    "answerText": " എം . ടി വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 6044,
    "questionText": " ലൂയി XVI മനും കുടുംബവും വധിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1792
  },
  {
    "questionNum": 6045,
    "questionText": " സംഘ കാല കൃതിയായ പതിറ്റു പ്പത്ത് രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കപിലർ "
  },
  {
    "questionNum": 6046,
    "questionText": " ഇന്ത്യ അടുത്തിടെ ഒഡീഷയിലെ ചാന്ദിപ്പൂരിൽ നിന്ന് വിജയകരമായി പരീക്ഷിച്ച ഗൈഡഡ് റോക്കറ്റ്പി ഏത് ? ",
    "answerText": " പിനാക മാർക്ക് - 2 (Pinaka Mark-II) "
  },
  {
    "questionNum": 6047,
    "questionText": " ആഢ്യന്‍പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 6048,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കന്നുകാലിഗവേഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " മാട്ടുപ്പെട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 6049,
    "questionText": " ഇൻഫോസിസിന്റെ പുതിയ ഡെപ്യൂട്ടി ചീഫ് ഓപ്പറേറ്റിങ് ഓഫീസറായി നിയമിതനായ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " രവികുമാർ . എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6050,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ കലിംഗ യുദ്ധം നടന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ (BC 261) "
  },
  {
    "questionNum": 6051,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ പരമോന്നത സിവിലിയൻ ബഹുമതിയായ പ്രസിഡൻഷ്യൽ മെഡൽ ഓഫ് ഫ്രീഡം അടുത്തിടെ ലഭിച്ച അമേരിക്കൻ വൈസ് പ്രസിഡൻറ് ? ",
    "answerText": " ജോ ബൈഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6052,
    "questionText": " പ്ലാസി യുദ്ധത്തെ തുടർന്ന് ബ്രിട്ടീഷുകാർ ബംഗാളിൽ അവരോധിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " മിർ ജാഫർ "
  },
  {
    "questionNum": 6053,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പേയ് ‌ മെന്റ് ബാങ്കായ എയർടെൽ പേയ്മെന്റ്സ് ബാങ്കിന്റെ ദേശീയതലത്തിലുള്ള പ്രവർത്തനം ഡൽഹിയിൽ ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അരുൺ ജെയ്റ്റ് ‌ ലി ( നവംബറിൽ രാജസ്ഥാനിലാണ് പരീക്ഷണാർത്ഥം ആരംഭിച്ചത് ) "
  },
  {
    "questionNum": 6054,
    "questionText": " ബുദ്ധൻന്‍റെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലുംബിനി "
  },
  {
    "questionNum": 6055,
    "questionText": " ജഹാംഗീർ ആർട്ട് ഗാലറി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 6056,
    "questionText": " 1957 ജ​നു​വ​രി 23​ന് ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ കാ​ശ്മീർ പ്ര​ശ്ന​ത്തെ​ക്കു​റി​ച്ച് ഐ​ക്യ​രാ​ഷ്ട്ര സ​ഭ​യിൽ 8 മ​ണി​ക്കൂർ പ്ര​സം​ഗി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " വി.​കെ. കൃ​ഷ്ണ​മേ​നോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6057,
    "questionText": " സ്ഥാനമൊഴിയുന്ന ജപ്പാൻ ചക്രവർത്തി അകിഹിതോയുടെ പിൻഗാമിയായി 2019 ൽ സ്ഥാനമേൽക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " നറുഹിതോ "
  },
  {
    "questionNum": 6058,
    "questionText": " യെമനിൽ ഭീകരരുടെ തടവിൽ കഴിയുന്ന മലയാളി വൈദികൻ ഫാ . ടോം ഉഴുന്നാലിലിന്റെ മോചനത്തിനായി കേന്ദ്ര വിദേശകാര്യ മന്ത്രാലയം രൂപീകരിച്ച മോണിറ്ററിങ് കമ്മിറ്റിയുടെ അധ്യക്ഷൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അമർ സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 6059,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ് ക്രിക്കറ്റിലെ ഏറ്റവും ഉയർന്ന വ്യക്തിഗത സ് ‌ കോർ നേടിയ ബംഗ്ലാദേശ് താരം എന്ന നേട്ടത്തിനർഹനായത് ? ",
    "answerText": " ഷാക്കിബ് അൽ ഹസൻ ( ന്യൂസിലൻഡിനെതിരെ 217 റൺസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 6060,
    "questionText": " ഹൊയ്സാലൻമാരുടെ ആദ്യകാല തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബേലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 6061,
    "questionText": " എസ്.എൻ.ഡി.പി യുടെ ആദ്യ വൈസ് പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " ഡോ.പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 6062,
    "questionText": " നിയുക്ത അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ് ഡൊണാൾഡ് ട്രംപിന്റെ സൈബർ സുരക്ഷാ ഉപദേഷ്ടാവായി നിയമിതനാകുന്ന വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " റൂഡി ഗ്വിലിയാനി "
  },
  {
    "questionNum": 6063,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ജെൻഡർ ലിറ്ററേച്ചർ ഫെസ്റ്റിവൽ സംഘടിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 6064,
    "questionText": " അടുത്തിടെ പശ്ചിമഘട്ടത്തിൽ പുതുതായി കണ്ടെത്തിയ പാരാൻസിസ് ‌ ട്രോസിറസ് വിഭാഗത്തിൽപ്പെട്ട കടന്നൽ ? ",
    "answerText": " Parancistrocerus Jaferpaloti"
  },
  {
    "questionNum": 6065,
    "questionText": " നളചരിതം ആട്ടക്കഥയുടെ കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " ഉണ്ണായി വാര്യര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 6066,
    "questionText": " തേങ്ങയുടെ ചിരട്ട നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന സസ്യകല? ",
    "answerText": " സ്ക്ലീളറൻകൈമ "
  },
  {
    "questionNum": 6067,
    "questionText": " ചൈനീസ് നാവികസേന അടുത്തിടെ പുറത്തിറക്കിയ ഹൈടെക് ഇലക്ട്രോണിക് നിരീക്ഷണക്കപ്പൽ ? ",
    "answerText": " സി . എൻ . എസ് കൈയാങ്ഷിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 6068,
    "questionText": " സ്പാനിഷ് ക്ലബ് ഫുട് ‍ ബോളിൽ തുടർച്ചയായി 40 മത്സരങ്ങൾ തോൽവിയറിയാതെ പൂർത്തിയാക്കിയ ആദ്യ ടീം ? ",
    "answerText": " റയൽ മാഡ്രിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6069,
    "questionText": " കേരള കൊങ്കിണി സാഹിത്യ അക്കാദമി ചെയർമാനായി നിയമിതനായത് ? ",
    "answerText": " പി . എസ് സച്ചിദാനന്ദ നായിക് "
  },
  {
    "questionNum": 6070,
    "questionText": " സുരക്ഷാ ഭീഷണിയെത്തുടർന്ന് അടുത്തിടെ ബുർഖയുടെ നിർമാണവും വിൽപനയും നിരോധിച്ച ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യം ? ",
    "answerText": " മൊറോക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 6071,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ദി ഗ്രേറ്റ് ഈജിപ്ത് കീഴടക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": " BC 332"
  },
  {
    "questionNum": 6072,
    "questionText": " ആസൂത്രണ കമ്മീഷൻ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 6073,
    "questionText": " ജനാധിപത്യ കേരള കോൺഗ്രസിന്റെ ചെയർമാനായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ് ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 6074,
    "questionText": " ‘എന്‍റെ വഴിത്തിരിവ്’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പൊൻകുന്നം വർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 6075,
    "questionText": " ന​ഗ​ര​ങ്ങ​ളി​ലെ പോ​ലെ ഗ്രാ​മ​ങ്ങ​ളി​ലും മെ​ച്ച​പ്പെ​ട്ട സൗ​ക​ര്യ​ങ്ങൾ ല​ഭ്യ​മാ​ക്കുക എ​ന്ന ല​ക്ഷ്യ​ത്തോ​ടെ 2003ൽ ആ​രം​ഭി​ച്ച പ​ദ്ധ​തി? ",
    "answerText": " പുര "
  },
  {
    "questionNum": 6076,
    "questionText": " അടുത്തിടെ ഫ്രാൻസും ജർമനിയും ഉൾപ്പെടുന്ന പടിഞ്ഞാറൻ യൂറോപ്പിൽ കനത്ത നാശനഷ്ടമുണ്ടാക്കിയ ശീതക്കാറ്റ് ? ",
    "answerText": " ഈഗോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 6077,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് ബോധവൽക്കരണ പദ്ധതിയുമായി സഞ്ചരിക്കുന്ന എക്സിബിഷൻ ട്രെയിൻ സർവീസ്? ",
    "answerText": " റെഡ് റിബൺ എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6078,
    "questionText": " എംഫിസീമ രോഗം ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " ശ്വാസകോശം "
  },
  {
    "questionNum": 6079,
    "questionText": " പത്തനംതിട്ട ജില്ലയുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 6080,
    "questionText": " ത്രിപുരയിലെ ഉജ്ജയന്ത കൊട്ടാരത്തിന് ആ പേര് നൽകിയ സ്പത്? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 6081,
    "questionText": " തുള്ളൽ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 6082,
    "questionText": " മങ്കൊമ്പ് നെല്ല് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 6083,
    "questionText": " അടുത്തിടെ അന്തരിച്ച പ്രശസ്ത അമേരിക്കൻ ജാസ് ഗായകൻ ? ",
    "answerText": " ബഡി ഗ്രകോ "
  },
  {
    "questionNum": 6084,
    "questionText": " അടുത്തിടെ വിവാദങ്ങളെത്തുടർന്ന് പിൻവലിച്ച ' ശ് ‌ മശാനങ്ങളുടെ നോട്ടു പുസ്തകം ' എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " കമൽ സി . ചവറ "
  },
  {
    "questionNum": 6085,
    "questionText": " ലതാ മങ്കേഷ്ക്കർ സമ്മാനം നൽകുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 6086,
    "questionText": " തപാൽ സ്റ്റാമ്പിലൂടെ ആദരിക്കപ്പട്ട ആദ്യ ചിത്രകാരൻ? ",
    "answerText": " രാജാ രവിവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 6087,
    "questionText": " ഫിഫയുടെ പുതിയ റാങ്കിങ് പ്രകാരം ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " 129 ( ഒന്നാം സ്ഥാനം - അർജന്റീന ) "
  },
  {
    "questionNum": 6088,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ റോക്ക് ‌ ഫെല്ലർ ഫൗണ്ടേഷന്റെ പ്രസിഡന്റാകുന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വംശജൻ ? ",
    "answerText": " രാജീവ് ജെ . ഷാ ( ഈ സ്ഥാനത്തെത്തുന്ന ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ വ്യക്തി ) "
  },
  {
    "questionNum": 6089,
    "questionText": " നിയുക്ത അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ് ഡൊണാൾഡ് ട്രംപിന്റെ വൈറ്റ് ഹൗസിലെ ഡെപ്യുട്ടി അസിസ്റ്റന്റ് , ഡെപ്യൂട്ടി കമ്മ്യൂണിക്കേഷൻ ഡയറക്ടർ , റിസർച്ച് ഡയറക്ടർ എന്നീ പദവികളിൽ നിയമിതനായ ഇന്ത്യൻ വംശജൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " രാജ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 6090,
    "questionText": " മണിപ്പൂർ ന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " സാങയി "
  },
  {
    "questionNum": 6091,
    "questionText": " വെനസ്വേലയുടെ പുതിയ വൈസ് പ്രസിഡന്റ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " Tarek El Aissami"
  },
  {
    "questionNum": 6092,
    "questionText": " ദേശീയ കായികനയം രൂപപ്പെടുത്തുന്നതിനായി കേന്ദ്ര കായിക മന്ത്രാലയം രൂപീകരിച്ച ഒമ്പതംഗ സമിതിയിൽ അംഗമായ മലയാളി അത് ‌ ലറ്റ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " അഞ്ജു ബോബി ജോർജ് "
  },
  {
    "questionNum": 6093,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ യൂണിയനിലെ ബ്രിട്ടന്റെ പുതിയ അംബാസഡറായി നിയമിതനായത് ? ",
    "answerText": " സർ ടിം ബാരോ "
  },
  {
    "questionNum": 6094,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് സൈബർ പാർക്കിന്റെ സി . ഇ . ഒ ആയി നിയമിതനായത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഋഷികേശ് ആർ . നായർ ( നിലവിൽ ടെക് ‌ നോപാർക്ക് , ഇൻഫോപാർക്ക് എന്നിവയുടെയും സി . ഇ . ഒ ആണ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 6095,
    "questionText": " 'വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങളുടെ നഗരം'എന്നറി യപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡിലെൻറ് തലസ്ഥാനമായ റാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 6096,
    "questionText": " സുഖവാസ കേന്ദ്രങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മസൂറി "
  },
  {
    "questionNum": 6097,
    "questionText": " വെജിറ്റബിള്‍ ഗോള്‍ഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുങ്കുമം "
  },
  {
    "questionNum": 6098,
    "questionText": " ടാറ്റ പവറിന്റെ പുതിയ ചെയർമാൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " എസ് . പത്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6099,
    "questionText": " കരീബിയൻ രാജ്യമായ ഹെയ്ത്തിയുടെ പുതിയ പ്രസിഡന്റായി സ്ഥാനമേൽക്കുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ജൊവെനൽ മോയിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6100,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതിയുടെ 44 ാമത് ചീഫ് ജസ്റ്റിസായി ചുമതലയേറ്റത് ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് ജെ . എസ് ഖേഹർ "
  },
  {
    "questionNum": 6101,
    "questionText": " ബോറഗുഹകൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 6102,
    "questionText": " റിസർവ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ പുതിയ എക്സിക്യൂട്ടീവ് ഡയറക്ടറായി നിയമിതയായത്സു ആരാണ് ? ",
    "answerText": " രേഖ മറാണ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 6103,
    "questionText": " ആസിയാൻ (ASEAN) ന്‍റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " One vision; One Identity; One Community"
  },
  {
    "questionNum": 6104,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ജയിലുകളിൽ നടപ്പാക്കേണ്ട പരിഷ് ‌ ക്കാരങ്ങളെ സംബന്ധിച്ച് നിർദേശങ്ങൾ സമർപ്പിക്കാനായി സംസ്ഥാന സർക്കാർ നിയമിച്ച ഏകാംഗ കമ്മീഷൻ തലവൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഡോ . അലക് ‌ സാണ്ടർ ജേക്കബ് "
  },
  {
    "questionNum": 6105,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമയെ ഇന്ത്യയിലേയ്ക്കച്ച പോർച്ചുഗീസ് രാജാവ്? ",
    "answerText": " മാനുവൽ l "
  },
  {
    "questionNum": 6106,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി വൈക്കത്ത് സന്ദർശനം നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1925
  },
  {
    "questionNum": 6107,
    "questionText": " 2020 _കെ . എസ് . എഫ് . ഇ യുടെ പുതിയ മാനേജിങ് ഡയറക്ടറായി നിയമിതനായത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സുബ്രമണ്യൻ വി പി "
  },
  {
    "questionNum": 6108,
    "questionText": " ചോള രാജ വംശസ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " വിജയാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 6109,
    "questionText": " യൂണിയൻ പബ്ലിക് സർവീസ് കമ്മീഷന്റെ പുതിയ ചെയർമാനായി നിയമിതനാകുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഡേവിഡ് ആർ . സിംലിഹ് ‌ ( സ്ഥാനമൊഴിയുന്നത് - അൽക സിറോഹി ) "
  },
  {
    "questionNum": 6110,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ് ആയിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക്ളിൻ ഡി റൂസ്‌വെൽറ്റ് (4 തവണ) "
  },
  {
    "questionNum": 6111,
    "questionText": " ഐ . പി . എൽ ടീമായ കൊൽക്കത്ത നൈറ്റ് റൈഡേഴ് ‌ സിന്റെ ബോളിങ് കോച്ചായി നിയമിതനായത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " എൽ . ബാലാജി "
  },
  {
    "questionNum": 6112,
    "questionText": " ഡി . എം . കെ യുടെ പുതിയ വർക്കിങ് പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " എം . കെ സ്റ്റാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6113,
    "questionText": " കേരള ഫിലിം എംപ്ലോയീസ് ഫെഡറേഷന്റെ ( ഫെഫ് ‌ ക ) പ്രസിഡന്റായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സിബി മലയിൽ ( ജനറൽ സെക്രട്ടറി - ബി . ഉണ്ണികൃഷ്ണൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 6114,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സൂര്യകാന്തി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 6115,
    "questionText": " ഗ്രാ​മ​ങ്ങ​ളി​ലെ ഭൂ​ര​ഹി​ത​രാ​യി​ട്ടു​ള്ള​വർ​ക്ക് വേ​ണ്ടി​യു​ള്ള ഇൻ​ഷ്വ​റൻ​സ് പ​ദ്ധ​തി? ",
    "answerText": " ​ആം ആ​ദ്‌​മി ബീമ യോ​ജന "
  },
  {
    "questionNum": 6116,
    "questionText": " കൃത്രിമ ശ്വാസോച്ഛാസം നൽകാനായി ആശുപത്രികളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " കാർബൊജെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6117,
    "questionText": " സുൽത്താൻ കനാൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ (വളപട്ടണം പുഴയെ കവ്വായി കനാലുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്നു) "
  },
  {
    "questionNum": 6118,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനയുടെ പുതിയ ഉപമേധാവിയായി നിയമിതനായത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " എയർ മാർഷൽ എസ് . ബി ദിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 6119,
    "questionText": " പഴശ്ശി കലാപത്തിൽ പഴശ്ശിയുടെ സഹയാത്രികനായിരുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " എടചേന കുങ്കൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 6120,
    "questionText": " ഗ്ലാസ് നിർമ്മാണത്തിലെ പ്രധാന അസംസ്കൃത വസ്തു? ",
    "answerText": " സിലിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 6121,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ 27 ാമത് കരസേനാ മേധാവിയായി ( ചീഫ് ഓഫ് ദി ആർമി സ്റ്റാഫ് ) നിയമിതനായത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ജനറൽ ബിപിൻ റാവത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 6122,
    "questionText": " കറാച്ചി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദീതീരത്താണ്? ",
    "answerText": " സിന്ധു നദി "
  },
  {
    "questionNum": 6123,
    "questionText": " മിസോനാഷണൽ ഫ്രണ്ട് ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന സംഘടനയാണ്? ",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 6124,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനയുടെ 25 ാമത്തെ മേധാവിയായി ( ചീഫ് ഓഫ് എയർ സ്റ്റാഫ് ) നിയമിതനായത്ആരാണ് ? ",
    "answerText": " എയർ ചീഫ് മാർഷൽ ബി . എസ് ധനോവ "
  },
  {
    "questionNum": 6125,
    "questionText": " കേരളാ ക്രിക്കറ്റ് അസോസിയേഷന്റെ പുതിയ പ്രസിഡന്റ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ബി . വിനോദ് ‌ കുമാർ ( സ്ഥാനമൊഴിഞ്ഞത് - ടി . സി മാത്യു ) "
  },
  {
    "questionNum": 6126,
    "questionText": " തിരു-കൊച്ചിയിലെ രാജപ്രമുഖൻ സ്ഥാനം വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 6127,
    "questionText": " പ്രസ്സ് കൗണ്‍സി‍ല്‍ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ന്യൂഡല്‍ഹി "
  },
  {
    "questionNum": 6128,
    "questionText": " ‘പീപ്പിൾസ് കൺസൾട്ടേറ്റീവ് അസംബ്ലി‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 6129,
    "questionText": " കിർഗിസ്ഥാൻ സൈന്യത്തിൽ മേജർ ജനറലായി നിയമിതനായ മലയാളി ? ",
    "answerText": " ഷെയ്ഖ് റഫീഖ് മുഹമ്മദ്പാ "
  },
  {
    "questionNum": 6130,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ സുപ്രീം കോടതിയുടെ 25 ാമത്തെ ചീഫ് ജസ്റ്റിസായി അടുത്തിടെ സത്യപ്രതിജ്ഞ ചെയ്തത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് മിയാൻ സാക്വിബ് നിസാർ "
  },
  {
    "questionNum": 6131,
    "questionText": " നിഫ്റ്റിക്ക് രൂപം നല്കിയ സാമ്പത്തിക വിദഗ്ദ്ധർ? ",
    "answerText": " അജയ് ഷാ & സൂസൻ തോമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6132,
    "questionText": " ബ്രിട്ടൺ; ഫ്രാൻസ് എന്നി രാജ്യങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന ചാനൽ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6133,
    "questionText": " തെലങ്കാനയുടെ പുതിയ ചീഫ് സെക്രട്ടറിയായി നിയമിതനായത് ? ",
    "answerText": " എസ് . പി സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 6134,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കുടിയ സ്റ്റേറ്റേത്? ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 6135,
    "questionText": " വെസ്റ്റേൺ എയർ കമാൻഡിന്റെ പുതിയ മേധാവി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " എയർ മാർഷൽ സി . ഹരികുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 6136,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ജഗദീഷ്പൂരിലെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " കൺവർ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 6137,
    "questionText": " ഫെഡറൽ ബാങ്കിന്റെ ചീഫ് ജനറൽ മാനേജരായി നിയമിതനായത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ജോസ് വി . ജോസഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 6138,
    "questionText": " ഓസ് ‌ ട്രേലിയയുടെ ട്വന്റി 20 ടീമിന്റെ ഇടക്കാല സഹപരിശീലകനായി നിയമിതനായത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " റിക്കി പോണ്ടിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 6139,
    "questionText": " ശകവർഷപ്രകാരമുള്ള പുതുവർഷാരംഭം എന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മാർച്ച് 22-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6140,
    "questionText": " നാളികേര ദിനം? ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 6141,
    "questionText": " ബംഗാളിൽ നിന്നും ബീഹാറിനേയും ഒറീസ്സയേയും വേർപെടുത്തിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഹാർഡിഞ്ച് Il "
  },
  {
    "questionNum": 6142,
    "questionText": " ഫ്രാൻസില്‍ രാജപക്ഷക്കാരെയെല്ലാം 1792 സെപ്റ്റംബറിൽ കൂട്ടക്കൊല ചെയ്ത സംഭവം? ",
    "answerText": " സെപ്റ്റംബർ കൂട്ടക്കൊല "
  },
  {
    "questionNum": 6143,
    "questionText": " 'ഗുപ്തവർഷം' കലണ്ടർ തുടങ്ങിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്തൻ-1\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6144,
    "questionText": " പരസ്യബോർഡുകളിലും ട്യൂബ് ലൈറ്റുകളിലും ഉപയോഗിക്കുന്ന അലസ വാതകം? ",
    "answerText": " നിയോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 6145,
    "questionText": " 'ഗുപ്തവർഷം' കലണ്ടർ തുടങ്ങിയത് എന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " എ.ഡി. 320-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6146,
    "questionText": " പദാർത്ഥങ്ങളുടെ കാഠിന്യം അളക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന സ്‌കെയിൽ? ",
    "answerText": " മോഹ്സ് സ്കെയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6147,
    "questionText": " എ.ഡി. 320-ൽ ചന്ദ്രഗുപ്തൻ ഒന്നാമൻ തുടങ്ങിയ കലണ്ടർ ?\r\n",
    "answerText": " 'ഗുപ്തവർഷം'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6148,
    "questionText": " 'വിക്രമസംവത്സരം' കലണ്ടർ തുടങ്ങിയത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ഉജ്ജയിനിയിലെ വിക്രമാദിത്യരാജാവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6149,
    "questionText": " ഉജ്ജയിനിയിലെ വിക്രമാദിത്യരാജാവ് 'വിക്രമസംവത്സരം' കലണ്ടർ തുടങ്ങിയത് എന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബി.സി.58-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6150,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവേ തുരങ്കം? ",
    "answerText": " പിർ പഞ്ചൽ റെയിൽവേ തുരങ്കം; ജമ്മു കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 6151,
    "questionText": " ധ്രുവപ്രദേശങ്ങൾ സൂര്യനഭിമുഖമായി വരുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6152,
    "questionText": " ബി.സി.58-ൽ ഉജ്ജയിനിയിലെ വിക്രമാദിത്യരാജാവ് തുടങ്ങിയ കലണ്ടർ ?\r\n",
    "answerText": " വിക്രമസംവത്സരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6153,
    "questionText": " പ്രോക്സിമേറ്റ് പ്രിൻസിപ്പിൾസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന പോഷകങ്ങൾ? ",
    "answerText": " മാംസ്യം (Protein ); ധാന്യകം (carbohydrate); കൊഴുപ്പ് (fat) "
  },
  {
    "questionNum": 6154,
    "questionText": " പുരാണങ്ങൾ പ്രകാരം കലിയുഗം തുടങ്ങിയത് എന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബി.സി. 3102-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6155,
    "questionText": " മധ്യേന്ത്യയിൽ വ്യാപകമായി പ്രചാരം നേടിയിരുന്ന കാലച്ചുരി വർഷം (Kalachuri Era) ആരംഭിച്ച വർഷം ?\r\n",
    "answerText": " എഡി 248-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6156,
    "questionText": " എഡി 248-ൽ ആരംഭിച്ച മധ്യേന്ത്യയിൽ വ്യാപകമായി പ്രചാരം നേടിയിരുന്ന കലണ്ടർ ?\r\n",
    "answerText": " കാലച്ചുരി വർഷം (Kalachuri Era) "
  },
  {
    "questionNum": 6157,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ യാത്രാവിവരണഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " വര്‍ത്തമാനപുസ്തകം (1785--പാറേമാക്കല്‍ തോമ കത്തനാര്‍.) "
  },
  {
    "questionNum": 6158,
    "questionText": " ‘ഹിജറാ വർഷം’ ആരംഭിച്ചത് ?\r\n",
    "answerText": " എഡി 622-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6159,
    "questionText": " ഷേര്‍ഷയുടെ യഥാര്‍ത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " ഫരീദ് ഖാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 6160,
    "questionText": " എഡി 622-ൽ ആരംഭിച്ച ഇസ്ലാം മതപ്രകാരമുള്ള കലണ്ടർ ?\r\n",
    "answerText": " ഹിജറാ വർഷം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6161,
    "questionText": " ഇന്ത്യ അടുത്തിടെ ഒഡീഷയിലെ അബ്ദുൽ കലാം ദ്വീപിൽ നിന്ന് വിജയകരമായി പരീക്ഷിച്ച ആണവായുധ ശേഷിയുള്ള ഭൂഖണ്ഡാന്തര ബാലിസ്റ്റിക് മിസൈൽഏതാണ് ? ",
    "answerText": " അഗ്നി 5 "
  },
  {
    "questionNum": 6162,
    "questionText": " സ്പന്ദന സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ മുഖ്യ പ്രായോജകൻ? ",
    "answerText": " ഡോ.അലൻ .സാൻഡേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 6163,
    "questionText": " നിയമസഭാ പ്രക്ഷോഭണം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1920
  },
  {
    "questionNum": 6164,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ തെക്കേ അറ്റത്തെ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര "
  },
  {
    "questionNum": 6165,
    "questionText": " മുത്തുകളുടെ ദ്വീപ് എന്നെറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ബഹറൈന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 6166,
    "questionText": " അടുത്തിടെ അന്തരിച്ച ബഹിരാകാശ യാത്ര നടത്തുന്ന മൂന്നാമത്തെ ബ്രിട്ടീഷുകാരനായ പ്രമുഖ ബ്രിട്ടീഷ് അമേരിക്കൻ ബഹിരാകാശ സഞ്ചാരി ",
    "answerText": " പിയേഴ്സ് സെല്ലേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 6167,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപ് ഗ്രൂപ്പിൽപ്പെട്ട ദ്വീപുകളെ മിനിക്കോയി ദ്വീപുകളിൽ നിന്ന് വേർതിരിക്കുന്ന ചാനൽ? ",
    "answerText": " 9 ഡിഗ്രി ചാനൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6168,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യരാജാവായ മരഞ്ചടയൻ ആയ് രാജവംശം ആക്രമിച്ചതായി പരാമർശമുള്ള ശിലാലിഖിതം? ",
    "answerText": " കഴുശുമലൈ ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 6169,
    "questionText": " വോളി' ബാളിൽ എത്ര കളിക്കാർ? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 6170,
    "questionText": " ഇന്ത്യക്ക് ഡൊമിനിയൻ പദവി നൽകണമെന്ന് ഗവൺമെന്റിനോട് ആവശ്യപ്പെട്ട lNC സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1928 ലെ കൊൽക്കത്ത സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 6171,
    "questionText": " ദേശീയ ഉപഭോക് ‌ തൃ ദിനാചരണത്തിന്റെ ഭാഗമായി ഉപഭോക് ‌ തൃ തർക്കങ്ങൾ വേഗത്തിൽ പരിഹരിക്കുന്നതിനായി കേന്ദ്ര സർക്കാർ ആരംഭിച്ച ഹെൽപ് ലൈൻ നമ്പർ ഏതാണ് ? ",
    "answerText": 14404
  },
  {
    "questionNum": 6172,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ തദ്ദേശസ്വയംഭരണ സ്ഥാപനങ്ങളിലെ വനിതാ സംവരണം? ",
    "answerText": 0.5
  },
  {
    "questionNum": 6173,
    "questionText": " ദേശീയ ഉപഭോക് ‌ തൃ ദിനാചരണത്തിന്റെ ഭാഗമായി ഉപഭോക് ‌ തൃ തർക്കങ്ങൾ വേഗത്തിൽ പരിഹരിക്കുന്നതിനായി കേന്ദ്ര സർക്കാർ പുറത്തിറക്കിയ മൊബൈൽ ആപ്ലിക്കേഷൻ ",
    "answerText": " ' സ്മാർട്ട് കൺസ്യൂമർ ' "
  },
  {
    "questionNum": 6174,
    "questionText": " ഓപ്പർച്യൂണിറ്റി  ഇറങ്ങിയ ചൊവ്വയിലെ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " മെറിഡിയാനി പ്ലാനം "
  },
  {
    "questionNum": 6175,
    "questionText": " ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " നീല കൊക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 6176,
    "questionText": " മലകളുടെ രാജകുമാരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊടൈക്കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6177,
    "questionText": " ബുദ്ധമതം രണ്ടായി പിരിഞ്ഞ നാലാം (4) സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുണ്ഡല ഗ്രാമം (കാശ്മീർ) "
  },
  {
    "questionNum": 6178,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി വിദ്യാർത്ഥികളെ ഉൾപ്പെടുത്തിയുള്ള ഒരു ദുരന്തനിവാരണ സേന ( സ്റ്റുഡന്റ് ‌ സ് റാപ്പിഡ് റെസ്പോൺസ് ഫോഴ്സ് ) നിലവിൽ വന്ന ജില്ല ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 6179,
    "questionText": " കണ്ണീരിന്‍റെ കവാടം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബാബേൽമാൻഡം "
  },
  {
    "questionNum": 6180,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ ക്രിസ് ‌ മസ് ‌ ട്രീ നിർമിച്ച സ്ഥലം ",
    "answerText": " കൊളംബോ "
  },
  {
    "questionNum": 6181,
    "questionText": " അടുത്തിടെ സിറിയയിലേക്കുള്ള യാത്രാമധ്യേ 92 യാത്രക്കാരുമായി കരിങ്കടലിൽ തകർന്നു വീണ റഷ്യൻ സൈനിക വിമാനം ",
    "answerText": " TU 154"
  },
  {
    "questionNum": 6182,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ വർണ്ണവിവേചനത്തിനെതിരെ പ്രവർത്തിച്ച മനുഷ്യാവകാശ പ്രവർത്തകൻ? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ലൂഥർ കിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 6183,
    "questionText": " ജസിയ എന്ന നികുതി പുനരാരംഭിച്ച മുഗള്‍ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 6184,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഉപദ്വീപിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി.? ",
    "answerText": " ഗോദാവരി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 6185,
    "questionText": " വി​ദേ​ശ​ത്തു​വ​ച്ച് ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ ദേ​ശീയ പ​താക ആ​ദ്യ​മാ​യി ഉ​യർ​ത്തി​യ​ത്? ",
    "answerText": " മാ​ഡം ഭി​ക്കാ​ജി കാമ "
  },
  {
    "questionNum": 6186,
    "questionText": " ഡബിൾ സെഞ്ച്വറി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " മിതാലി രാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 6187,
    "questionText": " വനം വകുപ്പുമായി ബന്ധപ്പെട്ട വിവരങ്ങൾ ലഭ്യമാക്കാൻ മഹാരാഷ്ട്ര സർക്കാർ ആരംഭിച്ച ടോൾ ഫ്രീ ഹെൽപ് ലൈൻ നമ്പർ ",
    "answerText": 1926
  },
  {
    "questionNum": 6188,
    "questionText": " ഈഴവ സമുദായത്തിൽ നിന്നും മെഡിക്കൽ ഡിഗ്രി എടുത്ത ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഡോ.പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 6189,
    "questionText": " കൊറോണയിൽ നിന്നും 35 ലക്ഷം കി.മീ അകലം വരെ ചാർജ്ജുള്ള കണങ്ങൾ പ്രവഹിക്കുന്നതിന് പറയുന്നത്? ",
    "answerText": " സൗരക്കാറ്റ് (solar Winds) "
  },
  {
    "questionNum": 6190,
    "questionText": " പോണ്ടിച്ചേരിയുടെ സ്ഥാപകൻ ആര്? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്കോയിസ് മാർട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6191,
    "questionText": " അടുത്തിടെ രാജ്യസഭ അംഗത്വം രാജിവെച്ച സിനിമാ താരം ",
    "answerText": " മിഥുൻ ചക്രബർത്തി ( തൃണമൂൽ കോൺഗ്രസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 6192,
    "questionText": " വ്യവസായികമായി ഇരുമ്പ് ഉത്പാദിപ്പിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന അയിര്? ",
    "answerText": " ഹേമറ്റെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 6193,
    "questionText": " ബർലിൻ മതിൽ പൊളിച്ചുനീക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 6194,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ലോകസഭാ മണ്ഡലങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 6195,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റർ കൊച്ചിൻ ഡവലപ്മെന്റ് അതോറിറ്റിയുടെ (GCDA) പുതിയ ചെയർമാനായി നിയമിതനായത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സി . എൻ മോഹനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6196,
    "questionText": " മലയാള സിനിമയ്ക്ക് നൽകുന്ന മികച്ച സംഭാവനകൾക്ക് നൽകുന്ന പുരസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " ജെ.സി. ഡാനിയേൽ അവാർഡ്- (1992 ൽ നൽകിത്തുടങ്ങി ) "
  },
  {
    "questionNum": 6197,
    "questionText": " വെളുത്ത സ്വർണ്ണം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " പ്ലാറ്റിനം "
  },
  {
    "questionNum": 6198,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം പബ്ലിക് ലൈബ്രറി ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1829
  },
  {
    "questionNum": 6199,
    "questionText": " കോഴിക്കോടിനെ മൈസൂരുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം? ",
    "answerText": " താമരശ്ശേരി ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 6200,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ പാൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന പശുയിനം? ",
    "answerText": " ഹോളിസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6201,
    "questionText": " അടുത്തിടെ ഹൈദരാബാദിലെ മൗലാനാ ആസാദ് നാഷണൽ ഉറുദു സർവകലാശാലയുടെ ഓണററി ഡോക്ടറേറ്റിന് അർഹനായ ബോളിവുഡ് നടൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഷാരൂഖ് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6202,
    "questionText": " ഫ്യൂഡൽ വ്യവസ്ഥ ആദ്യമായി നിലവിൽ വന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 6203,
    "questionText": " അടുത്തിടെ ഡി . ആർ . ഡി . ഒ സ്മാർട്ട് ആന്റി എയർഫീൽഡ് വെപ്പൺ ( വ്യോമനിയന്ത്രിത ബോംബ് ) വിജയകരമായി പരീക്ഷിച്ച സ്ഥലം ",
    "answerText": " ചാന്ദിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 6204,
    "questionText": " പത്മശ്രി ലഭിച്ച ആദ്യ മലയാള നടൻ? ",
    "answerText": " തിക്കുറിശ്ശി സുകുമാരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 6205,
    "questionText": " 2017 ദാനധർമ വർഷമായി (Year of giving) ആചരിക്കാൻ തീരുമാനിച്ച ഗൾഫ് രാജ്യം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " യു . എ . ഇ "
  },
  {
    "questionNum": 6206,
    "questionText": " ജനവാസമില്ലാത്തതുൾപ്പെടെ എത്ര ദ്വീപുകളാണ് ഇന്ത്യയുടെ ഭാഗമായിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": 1208
  },
  {
    "questionNum": 6207,
    "questionText": " ഉറക്കഗുളികയുടെ നിർമ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ബാർബിറ്റ്യൂറേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 6208,
    "questionText": " രണ്ടാം ജിനൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആര്യ സുധർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6209,
    "questionText": " ഗം​ഗ, യ​മു​ന, സ​ര​സ്വ​തി സം​ഗ​മം? ",
    "answerText": " അ​ല​ഹ​ബാ​ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 6210,
    "questionText": " മൂന്നു മാസത്തെ നിരോധനത്തിനു ശേഷം അടുത്തിടെ വീണ്ടും പ്രസിദ്ധീകരണാനുമതി ലഭിച്ച ജമ്മു കാശ്മീരിലെ ഇംഗ്ലീഷ് ദിനപത്രം ",
    "answerText": " കാശ്മീർ റീഡർ "
  },
  {
    "questionNum": 6211,
    "questionText": " ഡച്ചുകാർ പോർച്ചുഗീസുകാരിൽ നിന്നും കൊല്ലം പിടിച്ചെടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1658
  },
  {
    "questionNum": 6212,
    "questionText": " ചോളവംശം സ്ഥാപിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " വിജയാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 6213,
    "questionText": " ഗൂഗിൾ റെയിൽടെൽ സൗജന്യ വൈഫൈ സർവീസ് ആരംഭിച്ച നൂറാമത്തെ റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ ",
    "answerText": " ഉദകമണ്ഡലം "
  },
  {
    "questionNum": 6214,
    "questionText": " അടുത്തിടെ അഞ്ചാം തലമുറയിൽപ്പെട്ട ഏറ്റവും പുതിയ പോർവിമാനമായ FC 31 Gyrfalcon വിജയകരമായി പരീക്ഷിച്ച രാജ്യം ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 6215,
    "questionText": " കേരള ഫീഡ് ‌ സ് ലിമിറ്റഡിന്റെ പുതിയ ചെയർമാൻ ",
    "answerText": " കെ . എസ് ഇന്ദുശേഖരൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 6216,
    "questionText": " കേരള അഗ്രോ മെഷിനറി കോർപറേഷന്റെ പുതിയ ചെയർമാൻ ",
    "answerText": " പി . ബാലചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6217,
    "questionText": " പോപ്പ രാഷ്ട്രടത്തലവനായിട്ടുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " വത്തിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6218,
    "questionText": " തൊൽക്കാപ്പിയം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തൊൽക്കാപ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 6219,
    "questionText": " അടുത്തിടെ ഗിന്നസ് റെക്കോർഡിൽ ഇടംപിടിച്ച 6117 നർത്തകരെ ഉൾപ്പെടുത്തിയുള്ള ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കുച്ചിപ്പുടി നൃത്ത പ്രകടനം അരങ്ങേറിയ സ്ഥലം ",
    "answerText": " വിജയവാഡ "
  },
  {
    "questionNum": 6220,
    "questionText": " ‘ദൈവദശകം’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 6221,
    "questionText": " “വാനവരമ്പൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചേര രാജാവ്? [“vaanavarampan ennariyappedunna chera raajaav?]",
    "answerText": " ഉതിയൻ ചേരലാതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6222,
    "questionText": " DC യെ AC ആക്കി മാറ്റാൻ അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഇൻവേർടർ "
  },
  {
    "questionNum": 6223,
    "questionText": " ‘വിമല’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ് "
  },
  {
    "questionNum": 6224,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ യൂറോപ്യൻമാർ നിർമ്മിച്ച ആദ്യ കോട്ട? ",
    "answerText": " മാനുവൽ കോട്ട (1503; കൊച്ചിയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 6225,
    "questionText": " യമുനോത്രി തീർത്ഥാടന കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6226,
    "questionText": " സാഞ്ചി സ്തൂ ഭം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 6227,
    "questionText": " ഏവോനിലെ കവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വില്യം ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 6228,
    "questionText": " ദി ലൈഫ് ഓഫ് ലോർഡ് കഴ്സൺ എന്ന പുസ്തകം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " റോണാൾഡ് ഷെ "
  },
  {
    "questionNum": 6229,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മത്സ്യ ബോർഡിന്റെ പുതിയ ചെയർമാനായി നിയമിതനാകുന്നത് ",
    "answerText": " പി . പി ചിത്തരഞ്ജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6230,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ കാത്സ്യത്തിന്‍റെ അളവിനെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥി? ",
    "answerText": " പാരാ തൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ഥി (Parathyroid gland) "
  },
  {
    "questionNum": 6231,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് പ്രീമിയർ ലീഗ് ക്ലബായ ക്രിസ്റ്റൽ പാലസിന്റെ പുതിയ പരിശീലകൻ ",
    "answerText": " സാം അലാർഡെയ് ‌ സ് "
  },
  {
    "questionNum": 6232,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശ് പാകിസ്ഥാനിൽ നിന്നും സ്വതന്ത്രമായ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " 1971 ഡിസംബര്‍ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 6233,
    "questionText": " ആഗോളതലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടു തൽ സ്വർണം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 6234,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി പൂർണ്ണമായും ബയോ ഡീസൽ സാങ്കേതിക വിദ്യയിൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന പൊതുഗതാഗത ബസ്സുകൾ നിരത്തിലിറക്കിയ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 6235,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " ഹോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6236,
    "questionText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയുടെ നടത്തിപ്പിൽ പ്രധാന പങ്കുവഹിച്ച മലയാളി? ",
    "answerText": " കെ.എൻ.രാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 6237,
    "questionText": " ഹിന്ദി സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " ബോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6238,
    "questionText": " മലയാളം സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " മോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6239,
    "questionText": " ഭക്രാനംഗല്‍ അണക്കെട്ട് ഏതു നദിയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " സത് ലജ് "
  },
  {
    "questionNum": 6240,
    "questionText": " ക​മ്പ്യൂ​ട്ട​റി​ന്റെ ത​ല​ച്ചോ​റ്? ",
    "answerText": " സി.​പി.​യു "
  },
  {
    "questionNum": 6241,
    "questionText": " കന്നഡ സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " സാൻഡൽ വുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6242,
    "questionText": " തമിഴ് സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " കോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6243,
    "questionText": " മനശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " സിഗ്മണ്ട് ഫ്രോയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6244,
    "questionText": " ടിപ്പുവിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഹൈദരലി "
  },
  {
    "questionNum": 6245,
    "questionText": " തെലുങ്ക് സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " ടോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6246,
    "questionText": " തി​ന്മ അ​രു​ത് എ​ന്ന​ത് എ​ന്തി​ന്റെ ആ​പ്ത​വാ​ക്യ​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " ഗൂ​ഗിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 6247,
    "questionText": " വേൾ​ഡ് വൈ​ഡ് വെ​ബ് (​W​W​W) ആ​വി​ഷ്ക​രി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " ടിം ബർ​ണേ​ഴ്സി​യി​ലാ​ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 6248,
    "questionText": " ബിഗ് ബോർഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് സ്റ്റോക്ക് എക്സ്ചേഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 6249,
    "questionText": " ഗുജറാത്തി സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " ധോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6250,
    "questionText": " ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ലൈഫ് സയൻസിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഭൂവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 6251,
    "questionText": " AFSPA നിയമം നിലവില്‍ വന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1958
  },
  {
    "questionNum": 6252,
    "questionText": " ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കേശവദാസപുരം (തിരുവനന്തപുരം) - അങ്കമാലി (എർണാകുളം) "
  },
  {
    "questionNum": 6253,
    "questionText": " സാർക്കിൽ അവസാനം അംഗമായ രാജ്യം? ",
    "answerText": " അഫ്‌ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6254,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമ എത്ര പ്രാവശ്യം കേരളത്തിൽ വന്നിട്ടുണ്ട്? ",
    "answerText": " മൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 6255,
    "questionText": " ശിവജി ഛത്രപതി എന്ന സ്ഥാനപ്പേര് സ്വീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1674 ( റായ്ഗഢിൽ വച്ച് ) "
  },
  {
    "questionNum": 6256,
    "questionText": " അസ്സം സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " ജോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6257,
    "questionText": " പാഞ്ചാലം രാജവംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കം പില "
  },
  {
    "questionNum": 6258,
    "questionText": " പഞ്ചമഹാ തടാകങ്ങൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " വടക്കേ അമേരിക്ക (സുപ്പീരിയർ;മിഷിഗൺ; ഹുറോൺ;എറി; ഒന്റാറിയോ) "
  },
  {
    "questionNum": 6259,
    "questionText": " കുമിൾ നഗരം (mushroom city of India) എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സോളൻ (ഹിമാചൽ പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 6260,
    "questionText": " പ്രത്യുത്പാദനകോശങ്ങളിലെ കോശവിഭജനം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഊനഭംഗം (മിയോസിസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 6261,
    "questionText": " ദൈവത്തിന്‍റെ വാസസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 6262,
    "questionText": " UN ജനറൽ അസംബ്ലിയിൽ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 6263,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ പരമ പ്രധാനമായ ലക്‌ഷ്യം? ",
    "answerText": " ലോകസമാധാനം "
  },
  {
    "questionNum": 6264,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " മാലിദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 6265,
    "questionText": " വാലില്ലാത്ത ഉഭയജീവി? ",
    "answerText": " തവള "
  },
  {
    "questionNum": 6266,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " പാന് ‍ ജ് വുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6267,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഏക സ്വാഭാവിക ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6268,
    "questionText": " ചമ്പക്കുളം മൂലം വള്ളംകളി നടക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പമ്പാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 6269,
    "questionText": " ഒറീസ്സ സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " ഓളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6270,
    "questionText": " വയനാട് ജില്ലയിൽ ഉത്ഭവിച്ച് കർണ്ണാടകത്തിലേയ്ക്ക് ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കബനി "
  },
  {
    "questionNum": 6271,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ കൗൺസിൽ ആക്റ്റ് 1909 പാസാക്കിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " മിന്റോ പ്രഭു (മിന്റോ മോർലി ഭരണ പരിഷ്കാരം) "
  },
  {
    "questionNum": 6272,
    "questionText": " ലാഹോര് ‍ സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " ലോലിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6273,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ്‌ ഇന്ത്യയിലെ അവസാന വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ലൂയി മൗണ്ട് ബാറ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 6274,
    "questionText": " ചുവന്ന രക്താണുക്കളുടെ ശവപ്പറമ്പ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ശരീര ഭാഗം? ",
    "answerText": " പ്ലീഹ / സ്പ്ലീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6275,
    "questionText": " കറാച്ചി സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " കാരിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6276,
    "questionText": " നീല ഹരിതവർണ്ണത്തിൽ കാണപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6277,
    "questionText": " ധാക്ക സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " ധാളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6278,
    "questionText": " മിസൊറാമിന്‍റെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " ലൂഷായി ഹിൽ ഡിസ്ട്രിക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 6279,
    "questionText": " കേരള നെഹൃ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കോട്ടൂർ കുഞ്ഞികൃഷ്ണൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 6280,
    "questionText": " കവി രാജ എന്നറിയപ്പെട്ട ഗുപ്ത രാജാവ്? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6281,
    "questionText": " ദീർഘദൃഷ്ടി (ഹൈപ്പർ മെട്രോപ്പിയ or Long Sight) ൽ വസ്തുവിന്റെ പ്രതിബിംബം പതിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " റെറ്റിനയുടെ പിന്നിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6282,
    "questionText": " ഭൂട്ടാന് ‍ സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " ഫുളളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6283,
    "questionText": " ‘ തുടിക്കുന്ന താളുകൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 6284,
    "questionText": " ഹരിദ്വാറിൽ കാംഗ്രി ഗുരുകുലം സ്ഥാപിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " ആര്യസമാജം "
  },
  {
    "questionNum": 6285,
    "questionText": " അഫ്ഗാന് ‍ സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " കാബൂള് ‍ വുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6286,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ റേഡിയോ പ്രക്ഷേപണത്തിന് ഓൾ ഇന്ത്യാ റേഡിയോ എന്ന പേര് ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 6287,
    "questionText": " “ഉമയവരമ്പൻ” എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചേര രാജാവ്? ",
    "answerText": " നെടുംചേരലാതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6288,
    "questionText": " മൂന്നാം സംഘത്തിന്റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " നക്കീരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6289,
    "questionText": " ഛത്തീസ്ഗഢ് സിനിമ വ്യവസായം ഏത് പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " ചോളിവുഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6290,
    "questionText": " നാഷണൽ എക്സ്പ്രസ് വേ -1 നിലവിൽ വന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് (അഹമ്മദാബാദ്- ബറോഡ) "
  },
  {
    "questionNum": 6291,
    "questionText": " ആറ്റത്തിലെ നെഗറ്റീവ് ചാർജുള്ള കണം ? ",
    "answerText": " ഇലക്ട്രോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 6292,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ Legislative Council പുറമെ ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭ (Popular Assembly ) സ്ഥാപിതമായ വർഷം ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 6293,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ പ്രജാസഭയുടെ ആദ്യ യോഗം നടന്ന വർഷം ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 6294,
    "questionText": " ബെലാറസിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ബെലാറഷ്യൻ റൂബിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 6295,
    "questionText": " കാർഷിക സർവകലാശാല ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " മണ്ണുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 6296,
    "questionText": " രണ്ട് തവണ ജപമുഖ്യമന്ത്രിയായ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " സി എച്ച് മുഹമ്മദ് കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 6297,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സാക്ഷരതയിൽ മുന്നിൽ മുനിസിപ്പാലിറ്റി? ",
    "answerText": " ചെങ്ങന്നൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 6298,
    "questionText": "  ആധുനിക കാലത്തെ മഹാത്ഭുതം എന്ന് ഗാന്ധിജി വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം "
  },
  {
    "questionNum": 6299,
    "questionText": " പോണ്ടിച്ചേരിയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസീസ് മാർട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6300,
    "questionText": " SNDP യോഗത്തിൻറെ മുഖപത്രമായി തിരുവനന്തപുരത്തു നിന്നും കുമാരനാശാൻ പത്രാധിപരായി ' വിവേകോദയം ' ദ്വൈമാസികയായി ആരംഭിച്ച വർഷം ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 6301,
    "questionText": " ജർമ്മൻ എകീകരണത്തിന്‍റെ ഭാഗമായി ആസ്ട്രോ- പ്രഷ്യൻ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1866
  },
  {
    "questionNum": 6302,
    "questionText": " ഭൂഗുരുത്വാകർഷണ നിയമത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഐസക് ന്യൂട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 6303,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് വിസരണത്തിന് (Scattering) വിധേയമാകുന്ന നിറം? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 6304,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ലക്ഷണമൊത്ത മഹാകാവ്യമായ അഴകത്ത് പത്മനാഭകുറുപ്പിൻറെ ' രാമചന്ദ്രവിലാസം ' പ്രസിദ്ധീകരിച്ച വർഷം ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 6305,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് സർക്കാരിൻറെ ' കേസരി ഹിൻഡ് ' എന്ന ബഹുമതി ലഭിച്ച ആദ്യ ചിത്രകാരൻ രാജാ രവിവർമ്മയാണ് . ഏത് വർഷം ? ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 6306,
    "questionText": " ഒരു കോസ്മിക് വർഷം എന്നാൽ? ",
    "answerText": " 25 കോടി വർഷങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 6307,
    "questionText": " ലാൽ ബഹാദൂർ ശാസ്ത്രി ജനിച്ച വർഷം ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 6308,
    "questionText": " ഹരിത ഗൃഹ പ്രഭാവം തടയുന്നതിനായുള്ള അന്താരാഷ്ട്ര ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " ക്യോട്ടോ പ്രോട്ടോക്കോൾ ( രാജ്യം: ജപ്പാൻ; 2005 ഫെബ്രുവരി 16 ന് ) "
  },
  {
    "questionNum": 6309,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സോളാർ സ്കൂൾ? ",
    "answerText": " അരബിന്ദോ ഇന്റർനാഷണൽ സെന്റർ ഫോർ എഡ്യൂക്കേഷൻ(പുതുച്ചേരി) "
  },
  {
    "questionNum": 6310,
    "questionText": " വേദകാലഘട്ടത്തിൽ ദൂരമളക്കാനുള്ള അളവ്? ",
    "answerText": " ഗയൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 6311,
    "questionText": " ആനി ബസന്റ് മദ്രാസ് ഹിന്ദു അസോസിയേഷൻ രൂപവത്കരിച്ച വർഷം ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 6312,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സിമെൻറ് ഫാക്ടറി ചെന്നൈയിൽ സ്ഥാപിതമായ വർഷം ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 6313,
    "questionText": " പുരാതന കാലത്ത് വൈശാലി ഭരിച്ചിരുന്ന രാജവംശം? ",
    "answerText": " ലിച്ചാവി രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 6314,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലേക്ക് വിക്ഷേപിച്ച പേടകം തിരികെ എത്തിച്ച് ദൗത്യം വിജയകരമായി പൂർത്തിയാക്കിയ ആദ്യ ഏഷ്യൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 6315,
    "questionText": " കമാൻഡർ ഓഫ് ദി ഇന്ത്യൻ എമ്പയർ എന്ന ബഹുമതിക്ക് സി . ശങ്കരൻനായർ അർഹനായ വർഷം ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 6316,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിൽ ദർബനടുത്ത് ഫീനിക്സ് സെറ്റിൽമെൻറ് സ്ഥാപിച്ച വർഷം ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 6317,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ റെയിൽവേ ലൈൻ നിലവിൽവന്ന വർഷം ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 6318,
    "questionText": " കരീബിയയിലെ സുന്ദരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡൊമിനിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 6319,
    "questionText": " ​പാ​സേ​ജ് ഫ്രം ലൈ​ഫ് ഒ​ഫ് എ ഫി​ലോ​സ​ഫർ എ​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " ചാൾ​സ് ബാ​ബേ​ജി​ന്റെ ആ​ത്മ​ക​ഥ​യാ​ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 6320,
    "questionText": " 1999ൽ ടൈം മാഗസിൻ 'പേഴ്സൺ ഓഫ് ദി സെഞ്ച്വറി'യായ് തിരഞ്ഞെടുത്തത് ആരെയാണ് ? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6321,
    "questionText": " ഹോ​ട്ട്‌​മെ​യി​ലി​ന്റെ ഉ​പ​ജ്ഞാ​താ​വാ​ണ്? ",
    "answerText": " സ​ബീർ ഭാ​ട്ടിയ "
  },
  {
    "questionNum": 6322,
    "questionText": " ലോ​ക​ത്തി​ലെ ഏ​റ്റ​വും വ​ലിയ സ്വ​ത​ന്ത്ര ഇ​ന്റർ​നെ​റ്റ് വി​ജ്ഞാ​ന​കോ​ശ​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " വി​ക്കി​പീ​ഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 6323,
    "questionText": " ഫുട്ബാൾ കളിയെ നിയന്ത്രിക്കുന്ന അന്താരാഷ്ട്ര സംഘടനയായ ഫിഫ നിലവിൽ വന്ന വർഷം ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 6324,
    "questionText": " Archaeological Survey of India നിലവിൽവന്ന വർഷം ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 6325,
    "questionText": " സമാധാന നൊബേലിന് അർഹമായ ആദ്യ സംഘടന എന്ന വിശേഷണം Institute of International Law എന്ന സ്ഥാപനത്തിന് സ്വന്തമായ വർഷം ",
    "answerText": 1904
  },
  {
    "questionNum": 6326,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പഴക്കമേറിയതും പ്രൗഢമാർന്നതുമായ കാൻ ചലച്ചിത്രതോത്സവം ഏത് രാജ്യത്താണ് നടക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6327,
    "questionText": " ശതമാനാടിസ്ഥാനത്തിൽ ഏറ്റവും കുറവ് വനമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 6328,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയുടെ ചരിത്രത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാവശ്യം കാസ്റ്റിംഗ് വോട്ട് പ്രയോഗിച്ച സ്പീക്കർ ? ",
    "answerText": " എ . സി . ജോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6329,
    "questionText": " മുന്നുവശവും ബംഗ്ലാദേശിനാൽ ചുറ്റപ്പെട്ട സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ത്രിപുര "
  },
  {
    "questionNum": 6330,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യിൽ ഇ​ന്റർ​നെ​റ്റ് നി​യ​ന്ത്രി​ക്കു​ന്ന സ്ഥാ​പ​ന​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " വി.​എ​സ്.​എൻ.​എൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6331,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഇക്കോ ടൂറിസം കേന്ദ്രം ? ",
    "answerText": " തെന്മല "
  },
  {
    "questionNum": 6332,
    "questionText": " ആ​ഹാ​ര​മാ​യി ഉ​പ​യോ​ഗി​ക്കാ​വു​ന്ന പു​ഷ്പ​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " കോ​ളി​ഫ്ള​വർ "
  },
  {
    "questionNum": 6333,
    "questionText": " ലിയനാർഡോ ഡാവിഞ്ചി വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 6334,
    "questionText": " മുസ്ളിം ബ്രദർ ഹുഡ് എന്ന സംഘടന ഏത് രാജ്യവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 6335,
    "questionText": " ബൈസാന്റൈൻ സാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " കോൺസ്റ്റന്റൈൻ ചക്രവർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 6336,
    "questionText": " ‘ശബരിമല യാത്ര’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " പന്തളം കേരളവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 6337,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മുഖ്യമന്തിമാരിൽ ആദ്യം ജനിച്ച വ്യക്തി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 6338,
    "questionText": " സതി സമ്പ്രദായം നിർത്തലാക്കുവാൻ വില്യം ബെന്റിക് പ്രഭുവിനെ സഹായിച്ച സാമൂഹ്യ പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 6339,
    "questionText": " പക്ഷിപ്പനി ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി റിപ്പോർട്ട് ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " നന്ദർബാർ (മഹാരാഷ്ട്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 6340,
    "questionText": " ലോക്സഭയിൽ കാസ്റ്റിങ് വോ ട്ട് രേഖപ്പെടുത്താൻ അവകാശമുള്ളതാർക്ക്? ",
    "answerText": " സ്പീക്കർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 6341,
    "questionText": " പ്രകാശത്തേക്കാൾ വേഗതയിൽ സഞ്ചരിക്കുന്ന ടാക്കിയോണുകൾ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇ.സി.ജി സുദർശൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6342,
    "questionText": " എസ്എസ്ഇ കോമ്പസിറ്റ് ഏത് രാജ്യത്തെ ഓഹരി വിപണിയാണ്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 6343,
    "questionText": " യുനസ്കോയുടെ പൈതൃക പട്ടികയിൽ സ്ഥാനം നേടിയ ഗുജറാത്തിലെ ആർക്കിയോളജിക്കൽ പാർക്ക്? ",
    "answerText": " ചംപാനെർ - പാവ്ഗഢ് ആർക്കിയോളജിക്കൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 6344,
    "questionText": " തേക്കടി വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥാപിച്ച വർഷം ? ",
    "answerText": 1934
  },
  {
    "questionNum": 6345,
    "questionText": " ഹര്‍ഷവര്‍ദ്ധനന്‍റെ ഭരണകാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 606 – 647"
  },
  {
    "questionNum": 6346,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്റെ പ്രഭാഷണത്തിൽ ആകൃഷ്ടയായി ശിഷ്യയായ ബ്രിട്ടീഷ് യുവതി? ",
    "answerText": " സിസ്റ്റർ നിവേദിത "
  },
  {
    "questionNum": 6347,
    "questionText": " തേക്കടി വന്യജീവി സങ്കേതം സ്ഥാപിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ് ? ",
    "answerText": " ചിത്തിരതിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 6348,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ലയൺ സഫാരി പാർക്ക് ? ",
    "answerText": " നെയ്യാർ ഡാം "
  },
  {
    "questionNum": 6349,
    "questionText": " എന്നാണ് ISRO രൂപികരിച്ചത് ? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 6350,
    "questionText": " ഊരുട്ടമ്പലം ലഹള എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തൊണ്ണൂറാമാണ്ട് സമരം "
  },
  {
    "questionNum": 6351,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശ് സ്വതന്ത്രമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 6352,
    "questionText": " വിമാനത്തിന്റെ ശബ്ദ തീവ്രത? ",
    "answerText": " 120 db"
  },
  {
    "questionNum": 6353,
    "questionText": " ലോങ്ങ് വാക്ക്  ; സഡക്ക് - ഇ- അസം എന്നിങ്ങനെ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്രാന്റ് ട്രങ്ക് റോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6354,
    "questionText": " ഏഷ്യയേയും യൂറോപ്പിനേയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന പാലം? ",
    "answerText": " ബോസ്ഫറസ് പാലം- തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 6355,
    "questionText": " രാജതരംഗിണി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൽഹണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6356,
    "questionText": " രണ്ടാം മൈസൂർ യുദ്ധം രണ്ടാം ഘട്ടം? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താനും ബ്രിട്ടീഷുകാരും (1782 - 1784) "
  },
  {
    "questionNum": 6357,
    "questionText": "  കോർട്ടിസോളിന്‍റെ അപര്യാപ്തത മൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " അഡിസൺസ് രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 6358,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ മംഗളോയിഡ് വർഗക്കാരുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 6359,
    "questionText": " എന്നാണ് മനുഷ്യൻ ചന്ദ്രനിൽ കാൽ കുത്തിയത് ? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 6360,
    "questionText": " എന്നാണ് ബാങ്ക് ദേശസാത്കരണം ? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 6361,
    "questionText": " വ​വ്വാൽ മു​ഖേന പ​രാ​ഗ​ണം ന​ട​ത്ത​പ്പെ​ടു​ന്ന ഒ​രു സ​സ്യ​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " വാഴ "
  },
  {
    "questionNum": 6362,
    "questionText": " എന്നാണ് ദാദാസാഹിബ് ഫാൽക്കെ അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയത് ? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 6363,
    "questionText": " ബാംഗ്ലൂരില്‍ പ്ലേഗ് നിര്‍മാര്‍ജ്ജനത്തിന് നേതൃത്വം കൊടുത്തത്? ",
    "answerText": " ഡോ.പല്‍പ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 6364,
    "questionText": " ഇരുമ്പില്‍ സിങ്ക് പൂശുന്ന പ്രക്രിയ ഏത് പേരില്‍ അറിയപ്പെടുന്നു ? ",
    "answerText": " ഗാല്‍വ നേസേഷന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 6365,
    "questionText": " എന്നാണ് Economics ൽ nobel prize ഏർപ്പെടുത്തിയത് ? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 6366,
    "questionText": " എന്നാണ് KSFE രൂപീകരിച്ചത് ? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 6367,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ളയെ നാടുകടത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തിരുനൽവേലി "
  },
  {
    "questionNum": 6368,
    "questionText": " സൈലന്‍റ് വാലി ഓഫ് കണ്ണൂർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആറളം ഫാം "
  },
  {
    "questionNum": 6369,
    "questionText": " എന്നാണ് സംസ്ഥാന ചലച്ചിത്ര അവാർഡ് ഏർപ്പെടുത്തിയത് ? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 6370,
    "questionText": " എന്നാണ് മിഹിർ സെൻ പാക് കടലിടുക്ക് നീന്തി കടന്നത് ? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 6371,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏക ബയോളജിക്കൽ പാർക്ക്? ",
    "answerText": " അഗസ്ത്യ വനം ബയോളജിക്കൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 6372,
    "questionText": " “വരിക വരിക സഹജരേ” എന്നു തുടങ്ങുന്ന ഗാനം ഏത് സമരത്തിന്‍റെ മാർച്ചിംഗ് ഗാനമാണ്? ",
    "answerText": " ഉപ്പ് സത്യാഗ്രഹം "
  },
  {
    "questionNum": 6373,
    "questionText": " നിത്യ നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 6374,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ ചിക്കാഗോയിൽ മത സമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1893
  },
  {
    "questionNum": 6375,
    "questionText": " എന്നാണ് നെഹ്റു പുരസ്കാരം മദർ തരേസക്ക് കിട്ടിയത് ? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 6376,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ശബ്ദ ചിത്രം? ",
    "answerText": " ബാലൻ (സംവിധാനം: ആർ.എസ്.നെട്ടാണി "
  },
  {
    "questionNum": 6377,
    "questionText": " എന്നാണ് National Service Scheme രൂപീകരിച്ചത് ? ",
    "answerText": 1969
  },
  {
    "questionNum": 6378,
    "questionText": " ജമ്മു- കാശ്മീരിന്റ ഭരണ ഘടന നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1957 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 6379,
    "questionText": " കോംഗോ നദി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 6380,
    "questionText": " ഭൂമധ്യരേഖയെ രണ്ടുതവണ മുറിച്ചൊഴുകുന്ന നദി: ",
    "answerText": " കോംഗോ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 6381,
    "questionText": " വരയാടിന്‍റെ ശാസ്ത്രീയ നാമം? ",
    "answerText": " ഹൈലോക്രിയസ് ട്രാഗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6382,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഭൂമധ്യരേഖയെ രണ്ടുതവണ മുറിച്ചൊഴുകുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " കോംഗോ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 6383,
    "questionText": " ‘എന്‍റെ നാടുകടത്തൽ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 6384,
    "questionText": " അർദ്ധ ഗംഗ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 6385,
    "questionText": " സെക്രട്ടേറിയറ്റ് മന്ദിരത്തിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " വില്ല്യം ബാർട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 6386,
    "questionText": " National University of Advanced Legal Studies - NUALS ന്‍റെ ചാൻസിലർ? ",
    "answerText": " ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6387,
    "questionText": " പബ്ലിക് അക്കൗണ്ട്സ് കമ്മിറ്റിയുടെ കണ്ണും കാതും എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കംപ്ട്രോളർ ആന്‍റ് ഓഡിറ്റർ ജനറൽ (CAG) "
  },
  {
    "questionNum": 6388,
    "questionText": " രാജാസാൻസി വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " അമൃതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 6389,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി ബംഗാളിൽ ആധിപത്യം സ്ഥാപിച്ചത് പ്ലാസി യുദ്ധത്തിലൂടെയാണ്; ഏതു വർഷം? ",
    "answerText": 1757
  },
  {
    "questionNum": 6390,
    "questionText": " വേള്‍ഡ് അതലറ്റിക്സ് ചാമ്പ്യന്‍ഷിപ്പില്‍ സ്വര്‍ണ്ണ മെഡല്‍ നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " അഞ്ജു ബോബി ജോര്‍ജ് "
  },
  {
    "questionNum": 6391,
    "questionText": " ‘വില കുറഞ്ഞ മനുഷ്യൻ’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എസ്.എൽ പുരം സദാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6392,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ പത്രപ്രവര്‍ത്തനത്തിന്‍റെ വന്ദ്യവയോധികന്‍? ",
    "answerText": " തുഷാര്‍ കാന്തിഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 6393,
    "questionText": " വോൾഗ നദി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 6394,
    "questionText": " റഷ്യയിലെ വോൾഗ നദിയുടെ പതനസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കാസ്പിയൻ കടൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6395,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ മൂന്നു ടെസ്റ്റുമാച്ചുകളിലും സെഞ്ച്വറി അടിച്ച ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റർ? ",
    "answerText": " അസറുദ്ദീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6396,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഓഡിറ്റ് ആന്‍റ് അക്കൗണ്ട് സമ്പ്രദായം കൊണ്ടുവന്നതാര്? ",
    "answerText": " കേണൽ മൺറോ "
  },
  {
    "questionNum": 6397,
    "questionText": " കാസ്പിയൻ കടലിൽ പതിക്കുന്ന റഷ്യയിലെ പ്രധാന നദി ? ",
    "answerText": " വോൾഗ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 6398,
    "questionText": " ‘ഗ്രാമവൃക്ഷത്തിലെ കുയിൽ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6399,
    "questionText": " മുറേ ഡാർലിങ് നദി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഓസ്‌ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 6400,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മിഷണറായ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " റ്റി.എൻ.ശേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6401,
    "questionText": " മിസോറി മിസിസിപ്പി നദി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " വടക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 6402,
    "questionText": " തിരുകൊച്ചി രൂപീകരണ സമയത്തെ കൊച്ചി രാജാവ്? ",
    "answerText": " പരിക്ഷിത്ത് രാജാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 6403,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദി ? ",
    "answerText": " യാങ്റ്റ്സീ "
  },
  {
    "questionNum": 6404,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ മരുഭൂമിയായ താർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6405,
    "questionText": " ബേപ്പൂരിനെ സുൽത്താൻ പട്ടണം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6406,
    "questionText": " മഹാവീരചരിതം; ഉത്തരരാമചരിതം എന്നിവ രചിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഭവഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 6407,
    "questionText": " പാർലമെൻറിലെ സ്ഥിരം സഭ എന്നറിയപ്പെടുന്നതേത്? ",
    "answerText": " രാജ്യസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 6408,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദിയായ യാങ്റ്റ്സീ നദി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 6409,
    "questionText": " ’മഞ്ഞനദി' എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ? ",
    "answerText": " ചൈനയിലെ ‘ഹൊയാങ്ഹോ’ "
  },
  {
    "questionNum": 6410,
    "questionText": " 1952ൽ പാർലമെന്‍റ് അംഗമായ പ്രശസ്ത ജ്യോതിശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " മേഘനാഥ് സാഹ "
  },
  {
    "questionNum": 6411,
    "questionText": " മധ്യ പ്രദേശിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " ബാരസിംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 6412,
    "questionText": " ’മഞ്ഞനദി' എന്നറിയപ്പെടുന്ന ‘ഹൊയാങ്ഹോ’ നദി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 6413,
    "questionText": " ചൈനയിലെ ‘ഹൊയാങ്ഹോ’ നദി അറിയപ്പെടുന്ന അപരനാമം ? ",
    "answerText": " ’മഞ്ഞനദി' "
  },
  {
    "questionNum": 6414,
    "questionText": " സ​സ്യ​ങ്ങൾ പു​ഷ്പി​ക്കു​ന്ന​തി​ന് സ​ഹാ​യി​ക്കു​ന്ന ഹോർ​മോ​ണാ​ണ്? ",
    "answerText": " ഫ്ളോ​റി​ജിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6415,
    "questionText": " മിറാഷ് എന്ന യുദ്ധ വിമാനം ഇന്ത്യ വാങ്ങിയത്ഏത് രാജ്യത്തു നിന്നാണ്? ",
    "answerText": " ഫ്രാന്‍സ് "
  },
  {
    "questionNum": 6416,
    "questionText": " സിന്ധുനദി അറബിക്കടലിൽ പതിക്കുന്നത് എവിടെ വച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " കറാച്ചിക്കടുത്തു വച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 6417,
    "questionText": " കന്യാകുമാരിക്ക് സമീപം വട്ട കോട്ട നിർമ്മിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 6418,
    "questionText": " ആയിരം ദ്വീപുകളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 6419,
    "questionText": " പാകിസ്താന്റെ ദേശീയനദി : ",
    "answerText": " സിന്ധു നദി "
  },
  {
    "questionNum": 6420,
    "questionText": " 100 കി.ഗ്രാം മാത്രം ഭാരമുള്ള ആദിത്യയെ എവിടെയാണ് സ്ഥാപിക്കുവാൻ ഉദ്ദേശിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭൂമിയുടെ 600 കിമീ ഉയരമുള്ള പ്രദക്ഷിണ പഥത്തിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 6421,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ രാജ്യങ്ങളുടെ തലസ്ഥാനങ്ങളിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി: ",
    "answerText": " യൂറോപ്പിലെ ഡാന്യൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 6422,
    "questionText": " കേ​രള സർ​ക്കാർ ന​ട​പ്പാ​ക്കിയ ക​മ്പ്യൂ​ട്ടർ സാ​ക്ഷ​ര​താ പ​ദ്ധ​തി​യാ​ണ്? ",
    "answerText": " അ​ക്ഷയ പ​ദ്ധ​തി "
  },
  {
    "questionNum": 6423,
    "questionText": " ‘ശങ്കര ശതകം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6424,
    "questionText": " ഡാന്യൂബ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 6425,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ നീഗ്രോ അഥവാ കറുത്ത നദി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ഏതു നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് ? ",
    "answerText": " ആമസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 6426,
    "questionText": " ആമസോൺ നദിയുടെ പോഷകനദിയായ കറുത്ത നദി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 6427,
    "questionText": " പ്രിൻസ് ചാൾസ് കടലിടുക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 6428,
    "questionText": " ‘ബിലാത്തിവിശേഷങ്ങൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കെ.പി.കേശവമേനോൻ’ "
  },
  {
    "questionNum": 6429,
    "questionText": " ഇലകളിൽ നിന്ന് പുതിയ സസ്യങ്ങൾഉണ്ടാകുന്നതിന് ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " ബ്രയോഫിലം "
  },
  {
    "questionNum": 6430,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തിൽ സ്കൂൾ വി​ദ്യാ​ഭ്യാ​സ​ത്തി​ന്റെ ഭാ​ഗ​മാ​യാ​രം​ഭി​ച്ച ഐ.​ടി. പ​ദ്ധ​തി​യാ​ണ്? ",
    "answerText": " ഐ.​ടി @ സ്കൂൾ "
  },
  {
    "questionNum": 6431,
    "questionText": " മ്യാൻമറിലെ പ്രധാന നദി ? ",
    "answerText": " ഇരാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 6432,
    "questionText": " ഇരാവതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 6433,
    "questionText": " മിൽക്ക് നദി ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളിലൂടെയാണ് ഒഴുകുന്നത് ? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക, കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 6434,
    "questionText": " ഏ​റ്റ​വും കൂ​ടു​തൽ റോ​ബോ​ട്ടു​ക​ളെ ഉ​പ​യോ​ഗി​ക്കു​ന്ന രാ​ജ്യം? ",
    "answerText": " ജ​പ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6435,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല മത്സ്യം? ",
    "answerText": " ജയന്‍റ് ക്യാറ്റ് ഫിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 6436,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടം ? ",
    "answerText": " ഏയ്ഞ്ചൽ വെള്ളച്ചാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 6437,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടമായ ഏയ്ഞ്ചൽ വെള്ളച്ചാട്ടത്തിന്റെ ഉയരം ? ",
    "answerText": " 979 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 6438,
    "questionText": " ‘തേവാരപ്പതികങ്ങൾ’ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 6439,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടമായ ഏയ്ഞ്ചൽ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏതു നദിയിലാണ് ? ",
    "answerText": " വെനസ്വേലയിലെ കെരെപ്പ് നദി "
  },
  {
    "questionNum": 6440,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജന്‍റെ രൂപാന്തരങ്ങൾ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹെയ്സൺ ബർഗ്ഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 6441,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടമായ ഏയ്ഞ്ചൽ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " വെനസ്വേല "
  },
  {
    "questionNum": 6442,
    "questionText": " ഐ.​എ​സ്.​ആർ.ഒ പു​തു​താ​യി വി​ക​സി​പ്പി​ച്ചെ​ടു​ത്ത ഭൗ​മ​നി​രീ​ക്ഷണ സോ​ഫ്‌​റ്റ്‌​വെ​യർ? ",
    "answerText": " ഭു​വൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6443,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടമായ ഏയ്ഞ്ചൽ വെള്ളച്ചാട്ടത്തെ തദ്ദേശീയഭാഷയിൽ നാമകരണം ചെയ്തത് എന്താണ്? ",
    "answerText": " Kerepakupai Meru"
  },
  {
    "questionNum": 6444,
    "questionText": " കേരള ഹൈക്കോടതിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " എറണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 6445,
    "questionText": " വാഹനങ്ങളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഗ്ലാസ്? ",
    "answerText": " സേഫ്റ്റി ഗ്ലാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6446,
    "questionText": " ‘ശിവയോഗ രഹസ്യം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 6447,
    "questionText": " ‘സ്ത്രീ വിദ്യാപോഷിണി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 6448,
    "questionText": " Kerepakupai Meru എന്ന് തദ്ദേശീയഭാഷയിൽ നാമകരണം ചെയ്തിട്ടുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടം ? ",
    "answerText": " ഏയ്ഞ്ചൽ വെള്ളച്ചാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 6449,
    "questionText": " ഉദയംപേരൂർ സുന്നഹദോസിനുശേഷം കേരളത്തിലെ ക്രൈസ്തവരിൽ നിലവിൽ വന്ന രണ്ട് വിഭാഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കൊച്ചിൻ രൂപത; സുറിയാനി രൂപത "
  },
  {
    "questionNum": 6450,
    "questionText": " ലോകപ്രശസ്ത വെള്ളച്ചാട്ടമായ നയാഗ്ര സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " അമേരിക്കയുടെയും കാനഡയുടെയും അതിർത്തിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6451,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെയും കാനഡയുടെയും അതിർത്തിയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ലോകപ്രശസ്ത വെള്ളച്ചാട്ടം ? ",
    "answerText": " നയാഗ്ര വെള്ളച്ചാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 6452,
    "questionText": " 1911 ലെ ചൈനീസ് വിപ്ലവത്തിലൂടെ അധികാരം നഷ്ടപ്പെട്ട മഞ്ചു രാജാവ്? ",
    "answerText": " പൂയി "
  },
  {
    "questionNum": 6453,
    "questionText": " ഇ​ന്റർ​നെ​റ്റ് സു​ര​ക്ഷാ​ദി​നം ? ",
    "answerText": " ഫെ​ബ്രു​വ​രി 6 "
  },
  {
    "questionNum": 6454,
    "questionText": " നയാഗ്ര വെള്ളച്ചാട്ടത്തിന്റെ ഭാഗമായ രണ്ട് വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " ഹോഴ്സ് ഷൂ വെള്ളച്ചാട്ടം, അമേരിക്കൻ ഫാൾസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6455,
    "questionText": " ഹോഴ്സ് ഷൂ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു നദിയിലാണ് ? ",
    "answerText": " നയാഗ്ര നദിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6456,
    "questionText": " വിവിധ കാലാവസ്ഥ വിഭാഗങ്ങളായ അർദ്രത; ഊഷ്മാവ്;വിതരണം ഇവയെക്കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " ക്ലൈമറ്റോളജി Climatology "
  },
  {
    "questionNum": 6457,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ഇതുവരെ ഹോക്കിയില്‍ എത്ര ഒളിംപിക്സ് സ്വര്‍ണ്ണ മെഡലുകള്‍ നേടിയിട്ടുണ്ട്? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 6458,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ചമ്പു? ",
    "answerText": " ഉണ്ണിയച്ചീചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 6459,
    "questionText": " ആധുനിക ശാസ്ത്രീയ ചരിത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റാങ്കേ (ജർമ്മനി ) "
  },
  {
    "questionNum": 6460,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ഫാൾസ് വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു നദിയിലാണ് ? ",
    "answerText": " നയാഗ്ര നദിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6461,
    "questionText": " ഗംഗാനദി എവിടെയാണ് ഒഴുകി ചേരുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6462,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വിസ്ത്യതമായതായ വെള്ളച്ചാട്ടം: ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 6463,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വിസ്ത്യതമായതായ വെള്ളച്ചാട്ടമായ വിക്ടോറിയ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതൊക്കെ രാജ്യങ്ങളുടെ അതിർത്തിയിലാണ് ? ",
    "answerText": " ആഫിക്ക , സിംബാവേ , സാംബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 6464,
    "questionText": " വിമോചന സമരകാലത്ത് ജീവശിഖാ ജാഥ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പദ്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6465,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ബാർലി ഉദ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 6466,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മെട്രോ ട്രെയിൻ നിലവിൽ വരുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 6467,
    "questionText": " ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " സുന്ദർലാൽ ബഹുഗുണ "
  },
  {
    "questionNum": 6468,
    "questionText": " മഹാരാഷ്ട്രയിലെ സോക്രട്ടീസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 6469,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ ഗുരു? ",
    "answerText": " ഗൗഡ പാദരുടെ ശിഷ്യനായ ഗോവിന്ദയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 6470,
    "questionText": " A രക്ത ഗ്രൂപ്പ് ഉള്ളവരുടെ രക്തത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആന്റിജൻ? ",
    "answerText": " ആന്റിജൻ A "
  },
  {
    "questionNum": 6471,
    "questionText": " സ​സ്യ​കോ​ശ​ഭി​ത്തി നിർ​മ്മി​ച്ചി​രി​ക്കു​ന്ന പ​ദാർ​ത്ഥ​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " സെ​ല്ലു​ലോ​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 6472,
    "questionText": " സ്വരാജ് കോൺഗ്രസിന്റെ ലക്ഷ്യമാണെന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1906 ലെ കൽക്കത്താ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 6473,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ച് ദേശീയപാതാ ദൈർഘുമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 6474,
    "questionText": " റഷ്യയുടെ ആദ്യ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് പീറ്റേഴ്സ് ബർഗ്ഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 6475,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വിസ്ത്യതമായതായ വെള്ളച്ചാട്ടമായ വിക്ടോറിയ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതു നദിയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " സാംബസി നദിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6476,
    "questionText": " സാംബസി നദിയിൽ നദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ വെള്ളച്ചാട്ടം ? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ വെള്ളച്ചാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 6477,
    "questionText": " സെക്വയ നാഷണൽ പാർക്ക്? ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 6478,
    "questionText": " കാത്തേയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 6479,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വിസ്ത്യതമായതായ വെള്ളച്ചാട്ടമായ വിക്ടോറിയ വെള്ളച്ചാട്ടത്തിന്റെ വീതി എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " ഒന്നരകിലോമീറ്ററോളം "
  },
  {
    "questionNum": 6480,
    "questionText": " മൈസൂർ കടുവ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6481,
    "questionText": " ഭുമി യും സൂര്യനും തമ്മിൽ അകലം ഏറ്റവും കൂടിയിരിക്കുന്ന ദിവസം? ",
    "answerText": " ജൂലൈ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 6482,
    "questionText": " വിക്ടോറിയാ വെള്ളച്ചാട്ടം കണ്ടെത്തിയ ആദ്യത്തെ യൂറോപ്യൻ ? ",
    "answerText": " സ്കോട്ട്ലാൻഡുകാരനായ ഡേവിഡ് ലിവിങ്സ്റ്റൺ "
  },
  {
    "questionNum": 6483,
    "questionText": " ഹ​രി​ത​ക​ത്തി​ല​ട​ങ്ങി​യി​രി​ക്കു​ന്ന മൂ​ല​കം? ",
    "answerText": " മ​ഗ്നീ​ഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 6484,
    "questionText": " സ്കോട്ട്ലാൻഡുകാരനായ ഡേവിഡ് ലിവിങ്സ്റ്റൺ 1855-ൽ കണ്ടെത്തിയ വെള്ളച്ചാട്ടം ? ",
    "answerText": " വിക്ടോറിയ വെള്ളച്ചാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 6485,
    "questionText": " മെഴുകില്‍ പൊതിഞ്ഞ് സൂക്ഷിക്കുന്ന ലോഹം ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ലിഥിയം "
  },
  {
    "questionNum": 6486,
    "questionText": " സ്വദേശി ബാന്ധവ് സമിതി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " അശ്വനി കുമാർ ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 6487,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ആപ്പിൾഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 6488,
    "questionText": " താരിഖ് -ഉൽ- ഹിന്ദ് എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " അൽ ബറൂണി "
  },
  {
    "questionNum": 6489,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലാദ്യമായി സ്വർണ്ണഘനനം ആരംഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " വയനാട് (1875) "
  },
  {
    "questionNum": 6490,
    "questionText": " എൻറെ കഥ എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " മാധവിക്കുട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 6491,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന്‍റെ ഫലമായി ജർമ്മനിയും ത്രികക്ഷി സൗഹാർദ്ദ രാജ്യങ്ങളും തമ്മിൽ ഒപ്പുവച്ച സന്ധി? ",
    "answerText": " വേഴ്സായിസ് സന്ധി- 1919 ജൂൺ 28 "
  },
  {
    "questionNum": 6492,
    "questionText": " എൻറെ ജീവിത കഥ എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ഏ കെ ജി , എസ് പി പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 6493,
    "questionText": " ഏത് സെക്രട്ടറി ജനറലിന്‍റെ പേരിലാണ് ന്യൂയോർക്കിലെ യു.എൻ.ലൈബ്രററി നാമകരണം ചെയ്യപ്പെട്ടിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡാഗ് ഹാമർഷോൾഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6494,
    "questionText": " ഉയർന്ന ആവൃതിയിലുള്ള വിദ്യുത്കാന്തിക തരംഗങ്ങള അടിസ്ഥാനമാക്കി ഭൂ സർവ്വേ നടത്തുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ജിയോഡി മീറ്റർ (Geodi Meter) "
  },
  {
    "questionNum": 6495,
    "questionText": " ഏറ്റവും ആയുസ് കൂടിയ ജീവി? ",
    "answerText": " ആമ (ശരാശരി ആയുസ് 150 വർഷം) "
  },
  {
    "questionNum": 6496,
    "questionText": " സോവിയറ്റ് യൂണിയൻ (USSR) തകർന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1991
  },
  {
    "questionNum": 6497,
    "questionText": " ‘ജീവിത സമരം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സി.കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6498,
    "questionText": " എൻറെ കഥയില്ലായ്മകൾ എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ഏ പി ഉദയഭാനു . "
  },
  {
    "questionNum": 6499,
    "questionText": " ഹൈഡ്രോളിക് ലിഫ്റ്റിന്‍റെ പ്രവർത്തനത്തിലെ അടിസ്ഥാന നിയമം? ",
    "answerText": " പാസ്കൽ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 6500,
    "questionText": " എൻറെ നാടുകടത്തൽ എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി "
  },
  {
    "questionNum": 6501,
    "questionText": " ടെസ്റ്റ്യൂബ് ശിശുവിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ജി.എഡ്വേർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6502,
    "questionText": " ജിവന്‍റെ ബ്ലു പ്രിന്‍റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6503,
    "questionText": " എൻറെ വക്കീൽ ജീവിതം എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 6504,
    "questionText": " എൻറെ വഴിയമ്പലങ്ങൾ എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " എസ് കെ പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 6505,
    "questionText": " എൻറെ കുതിപ്പും കിതപ്പും എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " ഫാദർ വടക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6506,
    "questionText": " കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് ചാവറ ജനിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1805
  },
  {
    "questionNum": 6507,
    "questionText": " എൻറെ ജീവിത സ്മരണകൾ എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " മന്നത്ത് പദ്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6508,
    "questionText": " എൻറെ ബാല്യകാല സ്മരണകൾ എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " സി . അച്ചുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6509,
    "questionText": " ജ്ഞാനപീഠം; എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്ക്കാരം; വള്ളത്തോൾ പുരസ്ക്കാരം എന്നിവ നേടിയ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 6510,
    "questionText": " ബസ്ര ഏത് രാജ്യത്തെ തുറമുഖമാണ്? ",
    "answerText": " ഇറാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 6511,
    "questionText": " മോണോസൈറ്റിൽ നിന്നും വേർതിരിക്കുന്ന ന്യൂക്ലിയർ ഇന്ധനം? ",
    "answerText": " തോറിയം "
  },
  {
    "questionNum": 6512,
    "questionText": " കറുത്ത പഗോഡ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " കൊണാറക്ക് ക്ഷേത്രം ഒറീസ്സാ "
  },
  {
    "questionNum": 6513,
    "questionText": " എൻറെ കാവ്യലോക സ്മരണകൾ എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " വൈലോപ്പിള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 6514,
    "questionText": " 'കേരളം സമ്പൂർണ സാക്ഷരത പ്രഖ്യാപനം നടത്തിയ നവസാക്ഷരയായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ചേലക്കോടൻ ആയിഷ "
  },
  {
    "questionNum": 6515,
    "questionText": " എൻറെ നാടക സ്മരണകൾ എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " പി . ജെ . ആന്റണി "
  },
  {
    "questionNum": 6516,
    "questionText": " എൻറെ ജീവിതം അരങ്ങിലും അണിയറയിലും എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " കലാമണ്ഡലം കൃഷ്ണൻ കുട്ടി നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 6517,
    "questionText": " പെന്‍സില്‍ നിര്‍മ്മാണത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്രാഫൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 6518,
    "questionText": " എൻറെ ഇന്നലെകൾ എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " വെള്ളാപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 6519,
    "questionText": " എൻറെ കലാജീവിതം എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " പി . ജെ ചെറിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6520,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 6521,
    "questionText": " വാരണാസി (കാശി) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 6522,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഗുഹ? ",
    "answerText": " അമർ നാഥ് ഗുഹ (കാശ്മീർ) "
  },
  {
    "questionNum": 6523,
    "questionText": " എൻറെ വഴിത്തിരിവുകൾ എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " പൊൻകുന്നം വർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 6524,
    "questionText": " ഹൈറേഞ്ചിന്‍റെ കവാടം എന്നറിയപെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കോതമംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 6525,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കുറച്ച് ജില്ലകളുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ (രണ്ട് ജില്ലകൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 6526,
    "questionText": " DNA ഫിംഗർ പ്രിന്റിങ്ങിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " അലക് ജെഫ്രി "
  },
  {
    "questionNum": 6527,
    "questionText": " കലകളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഹിസ്റ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 6528,
    "questionText": " ഗ്യാലക്സികൾ തമ്മിലുള്ള അകലം അളക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " പാർസെക് (Parsec) "
  },
  {
    "questionNum": 6529,
    "questionText": " എൻറെ സഞ്ചാരപഥങ്ങൾ എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " കളത്തിൽ വേലായുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6530,
    "questionText": " ജൈനമതത്തിലെ പഞ്ചധർമങ്ങൾ? ",
    "answerText": " അഹിംസ; സത്യം; അസ്തേയം; ബഹ്മ ചര്യം; അപരിഗ്യഹം "
  },
  {
    "questionNum": 6531,
    "questionText": " എൻറെ കഴിഞ്ഞ കാലം എന്ന കൃതി ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " എം . കെ . ഹേമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6532,
    "questionText": " താ​ങ്ങ് വേ​രു​ള്ള സ​സ്യ​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " ആൽ​മ​രം "
  },
  {
    "questionNum": 6533,
    "questionText": " സുകുമാർ അഴിക്കോട് അനുസ്മരണ പുരസ്കാരം 2016 ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " എം . പി . വിരേന്ദ്രകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 6534,
    "questionText": " ഭഗവത് ഗീത ബംഗാളി ഭാഷയിലേയ്ക്ക് മൊഴിമാറ്റം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 6535,
    "questionText": " ഒന്നാം ഗൾഫ് യുദ്ധത്തിൽ ഇറാഖിനെ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " സദ്ദാം ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6536,
    "questionText": " അണലി വിഷം ശരിരത്തിലെത്തിയാൽ വൃക്കയെ ബാധിക്കുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " യുറീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 6537,
    "questionText": " അലഹബാദ് ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസ് ആയി നിയമിതനായ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് . ഡി . ബി . ബോസ്ല "
  },
  {
    "questionNum": 6538,
    "questionText": " ടോക്കിയോ ഗവർണറായ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " യുറിക്കോ കോകിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 6539,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ മനുഷ്യാവകാശങ്ങളുടെ കാവൽക്കാരൻ (Watch Dog of human rights in India) എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദേശീയ മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6540,
    "questionText": " പ​രാ​ഗ​ണ​ത്തി​ന് മ​ഴ​യെ ആ​ശ്ര​യി​ക്കു​ന്ന സു​ഗ​ന്ധ​വ്യ​ഞ്ജ​ന​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " കു​രു​മു​ള​ക് "
  },
  {
    "questionNum": 6541,
    "questionText": " വർഗ്ഗീകരണത്തിന്‍റെ (Taxonomy ) ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " കാൾ ലിനേയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6542,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തേയും ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിനേയും ബന്ധിപ്പിച്ച് നിർമ്മിക്കുന്ന കപ്പൽ ചാൽ? ",
    "answerText": " സേതുസമുദ്രം കപ്പൽ ചാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6543,
    "questionText": " ലോക കബഡി കപ്പ് 2016 അടുത്തിടെ നടന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 6544,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു നേരിട്ട് ശിഷ്യത്വം നൽകിയ സന്യാസി വര്യൻ? ",
    "answerText": " ആനന്ദ തീർത്ഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6545,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് വിപ്ലവകാരികളുടെ ജാക്കോ ബിയൻ ക്ലബിൽ  അംഗമായിരുന്ന മൈസൂർ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6546,
    "questionText": " ജപ്പാന്‍റെ ദേശീയ കായിക വിനോദം? ",
    "answerText": " സുമോ ഗുസ്തി "
  },
  {
    "questionNum": 6547,
    "questionText": " അടുത്തിടെ ആദ്യമായി ട്രെയിൻ സർവീസ് ആരംഭിച്ച ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തൃപുര "
  },
  {
    "questionNum": 6548,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 6549,
    "questionText": " ടാല്‍ക്കം പൗഡറില്‍ അടങ്ങിയ പദാര്‍ത്ഥം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രെറ്റഡ് മെഗ്നീഷ്യം സിലിക്കേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 6550,
    "questionText": " ശിവാജി സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 6551,
    "questionText": " കലഹാരി മരുഭൂമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബോട്സ്വാന "
  },
  {
    "questionNum": 6552,
    "questionText": " പാരച്ചൂട്ടിന്റെ സഹായമില്ലാതെ 25,000 അടി ഉയരത്തിൽ നിന്നും ചാടി റെക്കോർഡ് സ്ഥാപിച്ച വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ലുക്കെ ഐകിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6553,
    "questionText": " Make in India സമ്മേളന വേദിയായ നഗരം ? ",
    "answerText": " ഭുവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 6554,
    "questionText": " ചിറാപുഞ്ചിയുടെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " സൊഹ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 6555,
    "questionText": " 'Do You Know Dr.A.P.J.Abdul Kalam' എന്ന ബുക്ക് ആരാണ് രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഡോ . ഉന്നത്ത് പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 6556,
    "questionText": " ചാനൽ ടണലിലൂടെയുള്ള അതിവേഗ ട്രെയിൻ സർവ്വീസ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " യൂറോ സ്റ്റാർ "
  },
  {
    "questionNum": 6557,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്ഥലത്ത് കൃഷി ചെയ്യുന്ന കാർഷിക വിളകൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " തെങ്ങ് , റബ്ബർ , നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 6558,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷി ചെയ്യുന്ന ഭക്ഷ്യവിള ഏത് ? ",
    "answerText": " നെല്ല് "
  },
  {
    "questionNum": 6559,
    "questionText": " ‘വഴിയമ്പലം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പാറപ്പുറത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 6560,
    "questionText": " ജലശുദ്ധീകരണത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന ഒരു പൊട്ടാസ്യം സംയുക്തമേത്? ",
    "answerText": " പൊട്ടാസ്യം പെർമാംഗനേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 6561,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവേ പാലം? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് പാലം; (ഇടപ്പള്ളി-വല്ലാർപ്പാടം) "
  },
  {
    "questionNum": 6562,
    "questionText": " ദയാനന്ദ ആംഗ്ലോ - വേദിക് കോളേജ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലാലാ ഹൻസ് രാജ് (1886) "
  },
  {
    "questionNum": 6563,
    "questionText": " ഇടങ്ങഴിയിലെ കുരിശ് ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ആനി തയ്യിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6564,
    "questionText": " പ്രാഥമിക വർണ്ണങ്ങൾ ( പ്രൈമറി കളേഴ്സ് ) ഏതെല്ലാം? ",
    "answerText": " പച്ച; നീല; ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 6565,
    "questionText": " സെൽഷ്യസ് സ്കെയിലിലും ഫാരൻ ഹീറ്റ് സ്കെയിലിലും ഒരേ മൂല്യം കാണിക്കുന്ന ഊഷ്മാവ്? ",
    "answerText": -40
  },
  {
    "questionNum": 6566,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ രാഷ്ട്രപതി ഭരണം പ്രഖ്യാപിക്കപ്പെട്ട സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ (പത്ത് തവണ ) "
  },
  {
    "questionNum": 6567,
    "questionText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ അവശിഷ്ടങ്ങൾ കണ്ടെത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഹംപി ( കർണ്ണാടക) "
  },
  {
    "questionNum": 6568,
    "questionText": " ചാന്നാർ സ്ത്രീകൾക്ക് മാറ് മറയ്ക്കാനുള്ള അനുമതി നല്കിയ തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഉത്രം തിരുനാൾ മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 6569,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയില്‍ ഇന്ത്യന്‍ ഹൈക്കമ്മീഷണറായി പ്രവര്‍ത്തിച്ച കേരളത്തിലെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " കെ.പി കേശവമേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 6570,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടലോരമുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 6571,
    "questionText": " ‘എനിക്ക് മരണമില്ല’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വയലാർ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 6572,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും അധികം നെല്ല് , ഗോതമ്പ് എന്നിവ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 6573,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷി ചെയ്യുന്ന കിഴങ്ങുവിള ഏത് ? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 6574,
    "questionText": " മ​ണ്ണി​ല്ലാ​തെ കൃ​ഷി​ചെ​യ്യു​ന്ന രീ​തി​യാ​ണ്? ",
    "answerText": " ഹൈ​ഡ്രോ പോ​ണി​ക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 6575,
    "questionText": " നളചരിതം ആട്ടക്കഥയെ കേരളാ ശാകുന്തളം എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 6576,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും അധികം മരച്ചീനി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " നൈജീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 6577,
    "questionText": " കേരളപ്പിറവി ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 6578,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ക്ഷയരോഗ ബാധിതരുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 6579,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സ്വകാര്യ ടിവി ചാനൽ? ",
    "answerText": " ഏഷ്യാനെറ്റ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 6580,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കൃഷിമന്ത്രി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " രാധാ മോഹൻ ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6581,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കൃഷിമന്ത്രി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വി . എസ് . സുനിൽകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 6582,
    "questionText": " ലക്ഷഗംഗ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " നാളികേരം "
  },
  {
    "questionNum": 6583,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ ഉപരിതലത്തിലെ ശരാശരി താപനില ? ",
    "answerText": " 5500 degree സെൽഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6584,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ഗവൺമെൻറിൻറെ ഫസൽ ഭീമാ യോജന എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " കാർഷിക ഇൻഷുറൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6585,
    "questionText": " കപാസിറ്റൻസ് അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഫാരഡ് (F) "
  },
  {
    "questionNum": 6586,
    "questionText": " നിത്യ ജീവിതത്തിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " സുക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6587,
    "questionText": " ഇ​ല​കൾ​ക്ക് മ​ഞ്ഞ​നി​റം നൽ​കു​ന്ന വർ​ണ​വ​സ്തു​വാ​ണ്? ",
    "answerText": " സ​ന്തോ​ഫിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6588,
    "questionText": " ശക വംശത്തിലെ ഏറ്റവും ശക്തനായ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " രുദ്രദാമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6589,
    "questionText": " ശുക്രനിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " മാക്സ് വെൽ മോണ്ട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 6590,
    "questionText": " ശ്രീലങ്ക ബ്രിട്ടണിൽ നിന്നു സ്വതന്ത്ര്യം നേടിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 6591,
    "questionText": " കർഷകർക്ക് മാത്രമായി ആരംഭിച്ച ഗവൺമെൻറ് ടെലിവിഷൻ ചാനൽ ? ",
    "answerText": " കിസാൻ ടി . വി "
  },
  {
    "questionNum": 6592,
    "questionText": " നിലവിൽ സൗരയൂഥത്തിലെ കുള്ളൻ ഗ്രഹങ്ങളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 5
  },
  {
    "questionNum": 6593,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തോട്ടവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6594,
    "questionText": " പതിനൊന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി ഊന്നൽ നല്കിയ മേഖല ? ",
    "answerText": " സമഗ്ര വളർച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 6595,
    "questionText": " സോഡാ വെള്ളത്തിലുള്ള ആസിഡ് ? ",
    "answerText": " കാർബോണിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6596,
    "questionText": " ‘സ്മാരകശിലകൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " പുനത്തിൽ കുഞ്ഞബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 6597,
    "questionText": " ദ്വീപ സമൂഹം? ",
    "answerText": " ഇൻഡോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 6598,
    "questionText": " 2009- ൽ സമാധാനത്തിനുള്ള നോബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ബരാക് ഒബാമ "
  },
  {
    "questionNum": 6599,
    "questionText": " ‘സൂര്യകാന്തി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 6600,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നിന്നാദ്യമായി മലയാളത്തിൽ ടെലിവിഷൻ സംപ്രേഷണം തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " 1985 ജൂൺ 1‌ "
  },
  {
    "questionNum": 6601,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പുരുഷന്മാരുടെ എണ്ണത്തേക്കാൾ സ്ത്രീകളുടെ എണ്ണം കൂടുതലുളള സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 6602,
    "questionText": " ശുദ്ധജലത്തിൻറെ pH മൂല്യം ? ",
    "answerText": 7
  },
  {
    "questionNum": 6603,
    "questionText": " അസ്കോർബിക് ആസിഡ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജീവകം ? ",
    "answerText": " ജീവകം സി "
  },
  {
    "questionNum": 6604,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധൻറെ രൂപം ആദ്യമായി നാണയങ്ങളിൽ ആലേഖനം ചെയ്ത രാജാവ് ? ",
    "answerText": " കനിഷ്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6605,
    "questionText": " ആദിവാസി സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6606,
    "questionText": " ആരുടെ ജന്മ ദിനമാണ് ഇന്ത്യയില്‍ ദേശീയ കായിക ദിനമായി ആചരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ധ്യാന്‍ചന്ദിന്‍റെ "
  },
  {
    "questionNum": 6607,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൊക്കോയും വാഴപ്പഴവും ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 6608,
    "questionText": " ഗിനിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഗിനിയൽ (ഫാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 6609,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമയുടെ രണ്ടാം സന്ദർശനം ? ",
    "answerText": " 1502- ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6610,
    "questionText": " ലൈംഗിക സമ്പർക്കത്തിലൂടെ പകരുന്ന രോഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഗോണോറിയ; സിഫിലിസ്; എയ്ഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 6611,
    "questionText": " യൂറോപ്പിനെ നടുക്കിയ ബ്ളാക്ക് ഡെത്ത് ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " പ്ളേഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 6612,
    "questionText": " ഗുജറാത്തിൽ ടാറ്റയുടെ നാനോ കാർ നിർമാണ ഫാക്ടറി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " സാനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 6613,
    "questionText": " NIRDESH (National Institute For Research and Development in Defence Shipbuilding) ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ചാലിയം , കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 6614,
    "questionText": " കരിപ്പൂർ വിമാനത്താവളത്തിലേയ്ക്ക് സർവ്വീസ് നടത്തിയ ആദ്യ വിദേശ കമ്പനി? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്കൻ എയർവേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6615,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ നാളികേര ജൈവോദ്യാനം സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " കുറ്റിയാടി , കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 6616,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സംമ്പുർണ്ണ പ്ലാസ്റ്റിക് മാലിന്യ മുക്ത ജില്ല ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 6617,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ISO Certified പോലീസ് സ്റ്റേഷൻ ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് ടൗൺ പോലീസ് സ്റ്റേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6618,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ റബര്‍? ",
    "answerText": " നിയോപ്രിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 6619,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ കേരള സന്ദർശന സമയത്ത് ഹരിജനങ്ങളുടെ ഉയർച്ചയ്ക്കായി തന്റെ സ്വർണ്ണാഭരണങ്ങൾ മുഴുവൻ ഊരി നൽകിയത്? ",
    "answerText": " കൗമുദി "
  },
  {
    "questionNum": 6620,
    "questionText": " ആഗാഖാൻ കൊട്ടാരത്തിലെ തടവറയിൽ വച്ച് മരിച്ച ഗാന്ധിജിയുടെ പേഴ്സണൽ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " മഹാദേവ് ദേശായി "
  },
  {
    "questionNum": 6621,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സമ്പുർണ്ണ നേത്രദാന വില്ലേജ് ? ",
    "answerText": " ചെറുകുളത്തുർ , കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 6622,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലെ പാറകളില്‍ കണപ്പെടുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ടൈറ്റനിയം. "
  },
  {
    "questionNum": 6623,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബിസിനസ്സ് ചരിത്ര മ്യുസിയം ? ",
    "answerText": " കുന്ദമംഗലം , കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 6624,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിലെ ഓന്ത് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കട്ടിൽ ഫിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 6625,
    "questionText": " മറാത്താ സാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ശിവജി "
  },
  {
    "questionNum": 6626,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ജെൻഡർ പാർക്ക് ? ",
    "answerText": " വെള്ളിമാട് കുന്ന് , കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 6627,
    "questionText": " In Defence of Globalization' എന്ന ഗ്രന്ഥ ത്തിന്‍റെ കർത്താവാര് ? [in defence of globalization' enna grantha tthin‍re kartthaavaaru ?]",
    "answerText": " ജഗദീഷ് ഭഗവതി "
  },
  {
    "questionNum": 6628,
    "questionText": " വർദ്ധന വംശത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രശസ്തനായ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഹർഷവർദ്ധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6629,
    "questionText": " തുഞ്ചന്‍ ദിനം? ",
    "answerText": " ഡിസംബര്‍ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 6630,
    "questionText": " വി.കെ.കൃഷ്ണമേനോൻ ആർട്ട് ഗാലറി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 6631,
    "questionText": " മലബാറിലെ ആദ്യ information Technology Park ? ",
    "answerText": " UL സൈബർ പാർക്ക് , കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 6632,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ പൈതൃക ജീവി? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 6633,
    "questionText": " വടക്കൻ കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി സോമയാഗ വേദിയായ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " കാരപ്പറമ്പ് , കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 6634,
    "questionText": " മാപ്പിള കലാ പഠന കേന്ദ്രം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " മൊഗ്രാൽ , കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 6635,
    "questionText": " സ്കോട്ട്ലാൻഡുകാരനായ ഡേവിഡ് ലിവിങ്സ്റ്റൺ വിക്ടോറിയ വെള്ളച്ചാട്ടം കണ്ടെത്തിയ വർഷം ?\r\n",
    "answerText": 1855
  },
  {
    "questionNum": 6636,
    "questionText": " പ്ര​കാശ സം​ശ്ളേ​ഷണ സ​മ​യ​ത്ത് ഓ​സോൺ പു​റം​ത​ള്ളു​ന്ന സ​സ്യം? ",
    "answerText": " തു​ള​സി "
  },
  {
    "questionNum": 6637,
    "questionText": " നാഷണൽ ജുഡീഷ്യൽ അക്കാഡമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭോപ്പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6638,
    "questionText": " വിക്ടോറിയാ വെള്ളച്ചാട്ടത്തിന് ആ പേര് ലഭിച്ചത് എങ്ങനെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ് രാജ്ഞിയായ വിക്ടോറിയയുടെ സ്മരണാർത്ഥം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6639,
    "questionText": " ഗോവയിൽ മണ്ഡോവിനദിയിലുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " ധൂത്സാഗർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6640,
    "questionText": " ധൂത്സാഗർ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ഗോവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6641,
    "questionText": " ധൂത്സാഗർ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി ?\r\n",
    "answerText": " മണ്ഡോവിനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6642,
    "questionText": " മ​ലേ​റിയ രോ​ഗ​ചി​കി​ത്സ​യ്ക്കു​ള്ള ഔ​ഷ​ധ​മായ ക്വി​നൈൻ വേർ​തി​രി​ച്ചെ​ടു​ക്കു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " സി​ങ്കോണ മ​ര​ത്തിൽ നി​ന്നാ​ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 6643,
    "questionText": " പ്പ്രകാശത്തിന്റെ വേഗത ആദ്യമായി കണക്കാക്കിയ അമേരിക്കൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " റോമർ "
  },
  {
    "questionNum": 6644,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ മുത്ത് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 6645,
    "questionText": " യൂറിക്കാസിഡ് അസ്ഥികളിൽ അടിഞ്ഞുകൂടി ഉണ്ടാകുന്ന വീക്കം? ",
    "answerText": " ഗൗട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 6646,
    "questionText": " കേരള്ത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യൂത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 6647,
    "questionText": " കുഴിവെട്ടി മൂടുക വേദനകൾ..കുതികൊള്ക ശക്തിയിലേക്ക്‌ നമ്മൾ ..' ആരുടെ വരികളാണ്? ",
    "answerText": " ഇടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 6648,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ യുദ്ധകപ്പൽ നിർമ്മാണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " നിർദ്ദേശ് - NIRDESH - National Institute for Research and Development in ship building "
  },
  {
    "questionNum": 6649,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കൂടിയ ലോഹം? ",
    "answerText": " ഓസ്മിയം "
  },
  {
    "questionNum": 6650,
    "questionText": " ചിത്രാക്കോട്ട് വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ഛത്തീസ്ഗഢ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6651,
    "questionText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് പ്രസിദ്ധീകരിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ആംസ്റ്റർഡാം( വർഷം: 1678 - 1703 നും ഇടയ്ക്ക് 12 വാല്യങ്ങളായി പ്രസിദ്ധീകരിച്ചു) "
  },
  {
    "questionNum": 6652,
    "questionText": " ചിത്രാക്കോട്ട് വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി ?\r\n",
    "answerText": " ഗോദാവരിയുടെ പോഷകനദിയായ ഇന്ദ്രാവതി നദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6653,
    "questionText": " ഇന്ദ്രാവതി നദി ഏതു നദിയുടെ പോഷകനദിയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഗോദാവരി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6654,
    "questionText": " ഛത്തീസ്ഗഢിലെ ഇന്ദ്രാവതി നദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വെള്ളച്ചാട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " ചിത്രാക്കോട്ട് വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6655,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥയെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " മെറ്റിയോ റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 6656,
    "questionText": " ര​ക്ത​സ​മ്മർ​ദ്ദ​ത്തി​ന് ഉ​പ​യോ​ഗി​ക്കു​ന്ന ഔ​ഷ​ധം വേർ​തി​രി​ച്ചെ​ടു​ക്കു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " സർ​പ്പ​ഗ​ന്ധി​യിൽ നി​ന്നാ​ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 6657,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തില്‍ കാര്‍ബണ്‍ഡയോക്സൈഡിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": 0.0003
  },
  {
    "questionNum": 6658,
    "questionText": " മംഗൾയാനിലെ പ്രധാന ഉപകരണങ്ങൾ? ",
    "answerText": " മീഥെയിൻ സെൻസറും; കളർ ക്യാമറയും "
  },
  {
    "questionNum": 6659,
    "questionText": " തൃശ്ശൂർ ജില്ലയിലെ ചാലക്കുടിപ്പുഴയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന\r\nവെള്ളച്ചാട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " അതിരപ്പിള്ളി വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6660,
    "questionText": " ജാർഖണ്ഡിൽ ബുദ്ധ നദിയിലുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " ലോധ് വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6661,
    "questionText": " ലോധ് വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6662,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്തിന്‍റെ ആദ്യ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " അർനോൾഡ് സ്മിത്ത് - കാനഡ "
  },
  {
    "questionNum": 6663,
    "questionText": " ലോധ് വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡിലെ ബുദ്ധ നദിയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6664,
    "questionText": " ലോക നൃത്ത ദിനം? ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 29 "
  },
  {
    "questionNum": 6665,
    "questionText": " പ്രസംഗകലയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡയസ്ത്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6666,
    "questionText": " ദൈവത്തിന്‍റെ താഴ്വര എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുളു (ഹിമാചൽ പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 6667,
    "questionText": " വിമാനത്തിന്‍റെ എഞ്ചിൻ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 6668,
    "questionText": " 'വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങളുടെ നഗരം' എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡിന്റെ തലസ്ഥാനമായ റാഞ്ചി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6669,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ചു വിപ്ലവത്തിൽ കൊല്ലപ്പെട്ട രസതന്ത്ര ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ലാവോസിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 6670,
    "questionText": " അശോകന്റെ ഭരണ ആശങ്ങളെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന ശാസനം? ",
    "answerText": " കലിംഗ ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 6671,
    "questionText": " 2015 ലെ യുനെസ്കോയുടെ Excellence Award നേടിയ കേരളത്തിലെ ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " വടക്കുംനാഥ ക്ഷേത്രം - ത്രിശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 6672,
    "questionText": " മണ്ണാപ്പേടി; പുലപ്പേടി ഇവയെക്കുറിച്ച് ആദ്യമായി പരാമർശിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാർ ബോസ "
  },
  {
    "questionNum": 6673,
    "questionText": " ഇന്ത്യ അക്രമിച്ച ആദ്യ യൂറോപ്യൻ? ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ (326 BC) "
  },
  {
    "questionNum": 6674,
    "questionText": " ഹ്രസ്വദൃഷ്ടി (മയോപ്പിയ or Short Sight) യിൽ വസ്തുവിന്റെ പ്രതിബിംബം പതിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " റെറ്റിനയുടെ മുന്നിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6675,
    "questionText": " ഗെയ ഒബ്‌സർവേറ്ററി വിക്ഷേപിച്ച വിക്ഷേപണ വാഹനം ? ",
    "answerText": " സോയൂസ് (ഫ്രഞ്ച് ഗയാനയിൽ നിന്ന്) "
  },
  {
    "questionNum": 6676,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ ഫോട്ടോസ്ഫിയറിൽ കാണപ്പെടുന്ന കറുത്ത പാടുകൾ? ",
    "answerText": " സൺ സ്പോട്ട്സ് (സൗരകളങ്കങ്ങൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 6677,
    "questionText": " ഹൊഗെനാക്കൽ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6678,
    "questionText": " ഹൊഗെനാക്കൽ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിയിലാണ്?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ കാവേരി നദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6679,
    "questionText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ കാവേരി നദിയിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ വെള്ളച്ചാട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " ഹൊഗെനാക്കൽ വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6680,
    "questionText": " ‘അസുരവിത്ത്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം.ടി വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 6681,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ നയാഗ്ര എന്ന് വിളിക്കപ്പെടുന്ന വെള്ളച്ചാട്ടം?\r\n",
    "answerText": " ഹൊഗെനാക്കൽ വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6682,
    "questionText": " G8 ൽ ഏറ്റവും ഒടുവിൽ അംഗമായ രാജ്യം? ",
    "answerText": " റഷ്യ (1997 ൽ യു.എസ് ലെ ഡെൻവർ ഉച്ചകോടിയിൽ വച്ച് ) "
  },
  {
    "questionNum": 6683,
    "questionText": " കർണാടകത്തിലെ കുടകിലുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " അബ്ബി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6684,
    "questionText": " അബ്ബി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " കർണാടക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6685,
    "questionText": " ആകെ നിയമസഭാ മണ്ഡലങ്ങൾ ",
    "answerText": 140
  },
  {
    "questionNum": 6686,
    "questionText": " കേന്ദ്രത്തിൽ ദ്വിഭരണം (Diarchy)വ്യവസ്ഥ ചെയ്ത നിയമം? ",
    "answerText": " 1935 ലെ ഗവൺമെന്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 6687,
    "questionText": " ‘കമ്മോഡിറ്റീസ് ആന്‍റ് കേപ്പബിലിറ്റീസ്’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അമർത്യാസെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6688,
    "questionText": " ആകെ വോട്ടർമാർ ",
    "answerText": " 26019284 ( സ്ത്രീ വോട്ടർമാർ 13508693, പുരുഷ വോട്ടർമാർ 12510589, ഭിന്നലിംഗക്കാർ 2) "
  },
  {
    "questionNum": 6689,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വോട്ടർമാരുള്ള ജില്ല ",
    "answerText": " മലപ്പുറം (3033864) "
  },
  {
    "questionNum": 6690,
    "questionText": " മക്കയിൽ തീർത്ഥാടനം നടത്തിയ മുസ്ലീങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹാജി "
  },
  {
    "questionNum": 6691,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേ ദേശസാൽക്കരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 11951
  },
  {
    "questionNum": 6692,
    "questionText": " ഹെയ്ലി നാഷണൽ പാർക്ക് ഇപ്പോൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കോർ ബറ്റ് നാഷണൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 6693,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ പ്രധാന ശിഷ്യൻ? ",
    "answerText": " ബോധേശ്വരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6694,
    "questionText": " ഇട്ടാവ കോട്ട സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 6695,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷത്തിൽ നീരാവി എത്തുന്ന പ്രക്രീയ? ",
    "answerText": " ബാഷ്പീകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 6696,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് വോട്ടർമാരുള്ള ജില്ല ",
    "answerText": " വയനാട് (595681) "
  },
  {
    "questionNum": 6697,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ താൻ വിസ്തൃതമാക്കിയ രാജ്യം 1750 ജനുവരി 1 ന് ശ്രീപത്മനാഭന് സമർപ്പിച്ചത് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ത്രിപ്പടിദാനം "
  },
  {
    "questionNum": 6698,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വോട്ടർമാരുള്ള നിയമസഭാ മണ്ഡലം ",
    "answerText": " ആറന്മുള (226324) "
  },
  {
    "questionNum": 6699,
    "questionText": " തൊണ്ണൂറാമാണ്ട് സമരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സമരം? ",
    "answerText": " കർഷക സമരം "
  },
  {
    "questionNum": 6700,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ഭൗമ ഉച്ചകോടി നടന്നത്? ",
    "answerText": " റിയോ ഡി ജനീറോ- 1992 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6701,
    "questionText": " വൈദ്യുത പ്രവാഹത്തിന്റെ (Current) Sl യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ആമ്പിയർ (A) "
  },
  {
    "questionNum": 6702,
    "questionText": " സിഫിലിസ് (ബാക്ടീരിയ)? ",
    "answerText": " ട്രിപ്പോനിമ പലീഡിയം "
  },
  {
    "questionNum": 6703,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് വോട്ടർമാരുള്ള നിയമസഭാ മണ്ഡലം ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് സൗത്ത് (148848) "
  },
  {
    "questionNum": 6704,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ അഭാജ്യ സംഖ്യ? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 6705,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസ് രൂപംകൊണ്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1912
  },
  {
    "questionNum": 6706,
    "questionText": " മൊത്തം സ്ഥാനാർഥികളുടെ എണ്ണം ",
    "answerText": 1203
  },
  {
    "questionNum": 6707,
    "questionText": " മരണശേഷം ശരിരത്തിലെ പേശികൾ ദൃഢമാകുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " റിഗർ മോർട്ടിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6708,
    "questionText": " വനിതാ സ്ഥാനാർഥികൾ ",
    "answerText": 109
  },
  {
    "questionNum": 6709,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്ഥാനാർഥികൾ മത്സരിച്ച ജില്ല ",
    "answerText": " മലപ്പുറം (145) "
  },
  {
    "questionNum": 6710,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് സ്ഥാനാർഥികൾ മത്സരിച്ച ജില്ല ",
    "answerText": " വയനാട് (29) "
  },
  {
    "questionNum": 6711,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്ഥാനാർഥികൾ മത്സരിച്ച നിയമസഭാ മണ്ഡലം ",
    "answerText": " പൂഞ്ഞാർ (17) "
  },
  {
    "questionNum": 6712,
    "questionText": " നോഹയുടെ പേടകം ഉറച്ചു നിന്ന പർവ്വതം? ",
    "answerText": " അരാറത്ത് (തുർക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 6713,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് സ്ഥാനാർഥികൾ മത്സരിച്ച നിയമസഭാ മണ്ഡലം ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂർ , തരൂർ , നിലമ്പൂർ , കോങ്ങാട് , ചേലക്കര (4) "
  },
  {
    "questionNum": 6714,
    "questionText": " നൈട്രിക് ആസിഡിന്‍റെ നിർ മ്മാണ പ്രക്രിയ? ",
    "answerText": " ഓസ്റ്റ് വാൾഡ് പ്രക്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 6715,
    "questionText": " പെട്രോളിൽ ആന്റി നോക്കിങ് ഏജന്റായി ചേർക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6716,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിൽ ഏറ്റവും അധികം അഗ്നിപർവ്വതങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്ന ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " അയോ "
  },
  {
    "questionNum": 6717,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സ്ഥാനാർഥികളെ മത്സരിപ്പിച്ച പാർട്ടി ",
    "answerText": " ബി . ജെ . പി (98) "
  },
  {
    "questionNum": 6718,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ ദുരന്തത്തിന് കാരണമായ കമ്പനി? ",
    "answerText": " യൂണിയൻ കാർബൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6719,
    "questionText": " എ​ല്ലി​ല്ലാ​ത്ത മാം​സം എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ടു​ന്ന​ത്? ",
    "answerText": " സോ​യാ​ബീ​നാ​ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 6720,
    "questionText": " കായംകുളം താപവൈദ്യുത നിലയത്തിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " രാജീവ് ഗാന്ധി കമ്പയിൻഡ് സൈക്കിൾ പവ്വർ പ്രോജക്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 6721,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനിതാ സ്ഥാനാർഥികളെ മത്സരിപ്പിച്ച പാർട്ടി ",
    "answerText": " സി . പി . എം (12) "
  },
  {
    "questionNum": 6722,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വനിതാ സ്ഥാനാർഥികൾ മത്സരിച്ച ജില്ല ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം (14) "
  },
  {
    "questionNum": 6723,
    "questionText": " റിവർ ഹോഴ്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " ഹിപ്പോപൊട്ടാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6724,
    "questionText": " എയർ ഫോഴ്സ് മ്യൂസിയം~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 6725,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് വനിതാ സ്ഥാനാർഥികൾ മത്സരിച്ച ജില്ല ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് ‌ (1) "
  },
  {
    "questionNum": 6726,
    "questionText": " സമുദ്രനിരപ്പിലെ ശരാശരി അന്തരീക്ഷമർദ്ദം? ",
    "answerText": " 1013.2 h Pa"
  },
  {
    "questionNum": 6727,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ചക്രവർത്തിയുടെ കുതിരയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " ബ്രുസിഫാലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6728,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിസ്തീർണ്ണമുള്ള കേന്ദ്ര ഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 6729,
    "questionText": " മീൻമുട്ടി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 6730,
    "questionText": " പുലിക്കാട്ട് പക്ഷിസങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്‌നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 6731,
    "questionText": " ഫാഷൻ നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6732,
    "questionText": " തിരഞ്ഞെടുപ്പ് നടന്നത് ",
    "answerText": " മേയ് 16, 2016 "
  },
  {
    "questionNum": 6733,
    "questionText": " പാട്ടു സാഹിത്യത്തിന്‍റെ ലക്ഷണങ്ങൾ നിർണ്ണയിച്ചിരിക്കുന്ന കൃതി? ",
    "answerText": " ലീലാതിലകം "
  },
  {
    "questionNum": 6734,
    "questionText": " ക്രോമോസ്ഫിയറും;കൊറോണയും ഭൂമിയിൽ നിന്നും ദൃശ്യമാകുന്നത് എപ്പോൾ മാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " സൂര്യഗ്രഹണ സമയത്തു മാത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 6735,
    "questionText": " ടാഗോർ ശാന്തിനികേതൻ സ്ഥാപിച്ച സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചിമബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 6736,
    "questionText": " ആകെ പോളിങ് സ്റ്റേഷനുകൾ ",
    "answerText": 21498
  },
  {
    "questionNum": 6737,
    "questionText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ അന്തരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1851 ജൂൺ 3 "
  },
  {
    "questionNum": 6738,
    "questionText": " പൊയ്കയിൽ യോഹന്നാൻ പ്രത്യക്ഷ രക്ഷാ ദൈവസഭ സ്ഥാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1909
  },
  {
    "questionNum": 6739,
    "questionText": " ‘കേസരിയുടെ കഥ’ എന്ന ജീവചരിത്രം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " കെ. പി. ശങ്കരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6740,
    "questionText": " ചാൾസ് ഡി ഗാവ് ലെ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " പാരീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6741,
    "questionText": " VVPAT സംവിധാനം നടപ്പാക്കിയ നിയമസഭാ മണ്ഡലങ്ങൾ ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 6742,
    "questionText": " വോട്ട് രേഖപ്പെടുത്തിയവർ ",
    "answerText": 20125321
  },
  {
    "questionNum": 6743,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പേർ വോട്ട് രേഖപ്പെടുത്തിയ നിയമസഭാ മണ്ഡലം ",
    "answerText": " കുന്നമംഗലം (179024) "
  },
  {
    "questionNum": 6744,
    "questionText": " ഭക്രാ അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 6745,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന് ആരംഭം കുറിച്ച സംഭവം? ",
    "answerText": " ജർമ്മനിയുടെ പോളണ്ട് ആക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 6746,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പൂവ്? ",
    "answerText": " റഫ്ളേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 6747,
    "questionText": " സോഡിയം ഓക്സിജനുമായി ജ്വലിക്കുമ്പോൾ ഉണ്ടാകുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " സോഡിയം പെറോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6748,
    "questionText": " ലെനിൻ സഞ്ചരിച്ചിരുന്ന കപ്പൽ? ",
    "answerText": " അറോറ "
  },
  {
    "questionNum": 6749,
    "questionText": " ബ്ലീച്ചിംഗ് പൗഡറായി ഉപയോഗിക്കുന്ന കാത്സ്യം സംയുക്തം? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം ഹൈപ്പോ ക്ലോറൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 6750,
    "questionText": " കുമിള്‍ നാശിനിയായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ബോര്‍ഡോ മിശ്രിതത്തിലെ ഘടകങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " കോപ്പര്‍ സള്‍ഫേറ്റ്; സ്ലേക്റ്റ് ലൈം "
  },
  {
    "questionNum": 6751,
    "questionText": " 'അങ്കിൾ സാം'എന്ന പ്രയോഗത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " സാമുവൽ വിൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 6752,
    "questionText": " കായംകുളം 1 ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " എള്ള് "
  },
  {
    "questionNum": 6753,
    "questionText": " അവസാനമായി ചന്ദ്രനിൽ ഇറങ്ങിയ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " യൂജിൻസെർനാൻ ( അപ്പോളോ XVII: 1972) "
  },
  {
    "questionNum": 6754,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ച് പേർ വോട്ട് രേഖപ്പെടുത്തിയ നിയമസഭാ മണ്ഡലം ",
    "answerText": " എറണാകുളം (110184) "
  },
  {
    "questionNum": 6755,
    "questionText": " ആകെ പോളിങ് ശതമാനം ",
    "answerText": 0.7735
  },
  {
    "questionNum": 6756,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പോളിങ് ശതമാനം രേഖപ്പെടുത്തിയ ജില്ല ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് (81.89%) "
  },
  {
    "questionNum": 6757,
    "questionText": " ഹരിതകത്തില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " മെഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 6758,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ എക ലയൺ സഫാരി പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " മരക്കുന്നം ദീപ് ( നെയ്യാർഡാം ) "
  },
  {
    "questionNum": 6759,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് പോളിങ് ശതമാനം രേഖപ്പെടുത്തിയ ജില്ല ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട (71.66%) "
  },
  {
    "questionNum": 6760,
    "questionText": " ആരോഗ്യവാനായ ഒരാളുടെ കരളിന്‍റെ തൂക്കം? ",
    "answerText": " 121500 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 6761,
    "questionText": " ദേശീയ കയര്‍ ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കലവൂര്‍ (ആലപ്പുഴ) "
  },
  {
    "questionNum": 6762,
    "questionText": " ഉത്തരാഖണ്ഡിൽ കുംഭമേള നടക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഹരിദ്വാർ "
  },
  {
    "questionNum": 6763,
    "questionText": " ഓക്സിജൻ കഴിഞ്ഞാൽ ഭൗമോപരിതലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 6764,
    "questionText": " ആദ്യ വനിത മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " സുചേത കൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 6765,
    "questionText": " ബാബറിനെ ഇന്ത്യയിലേയ്ക്ക് ക്ഷണിച്ച ലോദി രാജാവ്? ",
    "answerText": " ദൗലത്ത് ഖാൻ ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 6766,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിനെ ടാഗോർ സന്ദർശിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1922 നവംബർ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 6767,
    "questionText": " 1929 ൽ തിരുവനന്തപുരം പട്ടണം വൈദ്യുതീകരിച്ച ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി സേതു ലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 6768,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പോളിങ് ശതമാനം രേഖപ്പെടുത്തിയ നിയമസഭാ മണ്ഡലം ",
    "answerText": " ചേർത്തല (86.3%) "
  },
  {
    "questionNum": 6769,
    "questionText": " ബുദ്ധന്‍റെ ഗുരുക്കൾ ആരെല്ലാം? ",
    "answerText": " അലാരകൻ; ഉദ്രകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6770,
    "questionText": " മാരാമൺ കൺവെൻഷൻ ആദ്യമായി നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1895
  },
  {
    "questionNum": 6771,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് പോളിങ് ശതമാനം രേഖപ്പെടുത്തിയ നിയമസഭാ മണ്ഡലം ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം (65.19%) "
  },
  {
    "questionNum": 6772,
    "questionText": " ഫല പ്രഖ്യാപനം നടന്നത് ",
    "answerText": " മേയ് 19, 2016 "
  },
  {
    "questionNum": 6773,
    "questionText": " മാസ്റ്റർ റാൽഫ് ഫിച്ച് സഞ്ചരിച്ചിരുന്ന കപ്പൽ? ",
    "answerText": " ദി ടൈഗർ ഓഫ് ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6774,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ റബ്ബർ ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " തായ്ലാന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 6775,
    "questionText": " പ​രി​ണാ​മ​സി​ദ്ധാ​ന്ത​ത്തി​ന്റെ ഉ​പ​ജ്ഞാ​താ​വ്? ",
    "answerText": " ​ചാൾ​സ് ഡാർ​വിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6776,
    "questionText": " നിയമസഭയിലെ കക്ഷിനില ",
    "answerText": " LDF 91, UDF 47, NDA 1, സ്വതന്ത്രൻ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 6777,
    "questionText": " നിയമസഭയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഒറ്റക്കക്ഷി ",
    "answerText": " സി . പി . എം 63 (5 സ്വതന്ത്രർ അടക്കം ) "
  },
  {
    "questionNum": 6778,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ധാന്യ കലവറ? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 6779,
    "questionText": " പല്ലിന്‍റെ കേട് അടയ്ക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസപദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " സിൽവർ അമാൽഗം "
  },
  {
    "questionNum": 6780,
    "questionText": " വോട്ട് വിഹിതം ",
    "answerText": " LDF 43.1%, UDF 38.8%, NDA 14.7%"
  },
  {
    "questionNum": 6781,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഭൂരിപക്ഷം നേടിയത് ",
    "answerText": " പി . ജെ ജോസഫ് ( തൊടുപുഴ 45587 വോട്ട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 6782,
    "questionText": " തദ്ദേശ സ്വയംഭരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റിപ്പൺപ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 6783,
    "questionText": " ബെലാറസിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മിൻസ്ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 6784,
    "questionText": " റോബോട്ടിക്സിന്‍റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജോ എംഗിൽബെർജർ "
  },
  {
    "questionNum": 6785,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് ഭൂരിപക്ഷം നേടിയത് ",
    "answerText": " അനിൽ അക്കര ( വടക്കാഞ്ചേരി 43 വോട്ട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 6786,
    "questionText": " പലസ്തീൻ ലിബറേഷൻ ഓർഗനൈസേഷൻ രൂപം കൊണ്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1964
  },
  {
    "questionNum": 6787,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ കൃത്രിമമായി ഉത്പാദിപ്പിച്ച ആദ്യത്തെ ധാന്യം? ",
    "answerText": " ട്രിറ്റിക്കേൽ ( ഗോതമ്പ് ;മരക് ഇവയുടെ സങ്കരയിനം ) "
  },
  {
    "questionNum": 6788,
    "questionText": " നിയമസഭയിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കൂടിയ അംഗം ",
    "answerText": " വി . എസ് അച്യുതാനന്ദൻ (92 വയസ്സ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 6789,
    "questionText": " “ധാതുസമ്പത്തിന്‍റെ കലവറ' എന്ന റിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6790,
    "questionText": " ഉ​ഷ്ണ​ര​ക്ത​മു​ള്ള ജീ​വി​ക​ളാ​ണ്? ",
    "answerText": " പ​ക്ഷി​കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 6791,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ പരിക്രമണകാലമുള്ള ധൂമകേതു ? ",
    "answerText": " എൻ.കെയുടെ വാൽനക്ഷത്രം (ഏകദേശം 40 മാസത്തിൽ ഒരിക്കൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 6792,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് ജയസിംഹനാട് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊല്ലം? "
  },
  {
    "questionNum": 6793,
    "questionText": " മൈക്ക ഉത്പാദനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 6794,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമേറിയ നിയമസഭ? ",
    "answerText": " 4 -> o നിയമസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 6795,
    "questionText": " ചവറയിലെ ഇന്ത്യൻ റെയർ എർത്ത്സിന്‍റെ നിർമ്മാണത്തിൽ സഹകരിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6796,
    "questionText": " നിയമസഭയിലെ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ അംഗം ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ‌ മുഹ് ‌ സിൻ (30 വയസ്സ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 6797,
    "questionText": " നിയമസഭയിലെ വനിത അംഗങ്ങൾ ",
    "answerText": " 8 ( സി . പി . എം 5, സി . പി . ഐ 3) "
  },
  {
    "questionNum": 6798,
    "questionText": " നിയമസഭയിൽ അംഗമായ പട്ടിക ജാതിക്കാർ ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 6799,
    "questionText": " നിയമസഭയിൽ അംഗമായ പട്ടിക വർഗക്കാർ ",
    "answerText": " 2 ( ഒ . ആർ . കേളു , മാനന്തവാടി , ഐ . സി ബാലകൃഷ്ണൻ , സുൽത്താൻ ബത്തേരി ) "
  },
  {
    "questionNum": 6800,
    "questionText": " മൗ​റീ​ഷ്യ​സിൽ മാ​ത്ര​മു​ണ്ടാ​യി​രു​ന്ന വം​ശ​നാ​ശം സം​ഭ​വി​ച്ച പ​ക്ഷി​യാ​ണ്? ",
    "answerText": " ഡോ​ഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 6801,
    "questionText": " നിയമസഭയിൽ അംഗമായ പുതുമുഖങ്ങൾ ",
    "answerText": 44
  },
  {
    "questionNum": 6802,
    "questionText": " നിയമസഭയിൽ അംഗമായ ചലച്ചിത്രതാരങ്ങൾ ",
    "answerText": " 2 ( മുകേഷ് , കൊല്ലം , കെ . ബി ഗണേഷ് കുമാർ , പത്തനാപുരം ) "
  },
  {
    "questionNum": 6803,
    "questionText": " നിയമസഭയിൽ അംഗമായ ടെലിവിഷൻ അവതാരക ",
    "answerText": " വീണാ ജോർജ് ( ആറന്മുള ) "
  },
  {
    "questionNum": 6804,
    "questionText": " അക്ബർ നാമ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " അബുൾ ഫസൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6805,
    "questionText": " ചെമ്മീനീന്‍റെ കഥ എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " തകഴി ശിവശങ്കരപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 6806,
    "questionText": " നിയമസഭയിലെ ആദ്യ ബി . ജെ . പി അംഗം ",
    "answerText": " ഒ . രാജഗോപാൽ ( നേമം ) "
  },
  {
    "questionNum": 6807,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ റേഡിയോ സര്‍വ്വീസ് ആരംഭിച്ച വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " 1943 മാര്‍ച്ച് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 6808,
    "questionText": " എക്സിമ രോഗം ബാധിക്കുന്ന ശരീര ഭാഗം? ",
    "answerText": " ത്വക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 6809,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തേയിലത്തോട്ടം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 6810,
    "questionText": " റിങ് വേം (ഫംഗസ്)? ",
    "answerText": " മൈക്രോ സ്പോറം "
  },
  {
    "questionNum": 6811,
    "questionText": " ശിവസമുദ്രം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം?\r\n",
    "answerText": " കർണാടക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6812,
    "questionText": " ശിവസമുദ്രം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് കർണാടകയിലെ ഏത് നദിയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " കാവേരിനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6813,
    "questionText": " ഏത് വൈറ്റമിന്‍റെ അഭാവമാണ് നിശാന്ധതയ്ക്ക് കാരണം? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ A "
  },
  {
    "questionNum": 6814,
    "questionText": " ‘തോറ്റങ്ങൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വി.വി അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6815,
    "questionText": " പെരുന്തേനരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6816,
    "questionText": " കംപുച്ചിയയുടെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " കംബോഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 6817,
    "questionText": " ശുക്രൻ കഴിഞ്ഞാൽ ഏറ്റവും വൃത്താ കൃതിയിലുള്ള ഭ്രമണപഥമുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " നെപ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 6818,
    "questionText": " ഭൂഖണ്ഡങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " ഏഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 6819,
    "questionText": " ബുദ്ധമത വിദ്യാഭ്യാസം പൂർത്തിയാക്കിയ വ്യക്തി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഭിക്ഷു "
  },
  {
    "questionNum": 6820,
    "questionText": " അതിരപ്പിള്ളി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പുഴ ?\r\n",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6821,
    "questionText": " വാഴച്ചാൽ വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പുഴ ?\r\n",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6822,
    "questionText": " കുന്നക്കുടി ആർ വൈദ്യനാഥൻ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " വയലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6823,
    "questionText": " ശബ്ദ സുന്ദരൻ എന്നറിയപെട്ട കവി ആരാണ്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 6824,
    "questionText": " ബാബർ മഹാറാണ സംഗ്രാ സിംഹനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ഖണ്വയുദ്ധം (1527) "
  },
  {
    "questionNum": 6825,
    "questionText": " സൂചിപ്പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " വയനാട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6826,
    "questionText": " കോൺകോശങ്ങളിലെ വർണ്ണ വസ്തു? ",
    "answerText": " അയഡോപ്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6827,
    "questionText": " തുഷാരഗിരി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കോഴിക്കോട്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6828,
    "questionText": " തൊമ്മൻകുത്ത് വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6829,
    "questionText": " കൊല്ലം ജില്ലയിലെ ആര്യങ്കാവിനടുത്തുള്ള വെള്ളച്ചാട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " പാലരുവി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6830,
    "questionText": " വ​വ്വാൽ മു​ഖേന ന​ട​ക്കു​ന്ന പ​രാ​ഗ​ണ​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " ചി​റോ​പ്‌​റ്റ​റോ​ഫി​ലി "
  },
  {
    "questionNum": 6831,
    "questionText": " പാലരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " കൊല്ലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6832,
    "questionText": " കുറ്റാലം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " തമിഴ്നാട്ടിലെ തിരുനെൽവേലി ജില്ലയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6833,
    "questionText": " കേ​ര​ള​ത്തി​ലെ പ​ക്ഷി​ഗ്രാ​മ​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " നൂ​റ​നാ​ട് "
  },
  {
    "questionNum": 6834,
    "questionText": " സ്പിരിറ്റിന് പിന്നാലെ ചൊവ്വയിലിറങ്ങിയ അമേരിക്കൻ പേടകം? ",
    "answerText": " ഓപ്പർച്യൂണിറ്റി (2004 ജനുവരി 25) "
  },
  {
    "questionNum": 6835,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വെള്ളച്ചാട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " കർണാടകയിലെ ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6836,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ ആദ്യ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഡി എസ് സേനാനായകെ "
  },
  {
    "questionNum": 6837,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആത്മാവ് എന്ന പരസ്യ വാചകമുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 6838,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വെള്ളച്ചാട്ടമായ ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം\r\nസ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " കർണാടക\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6839,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വെള്ളച്ചാട്ടമായ ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടത്തിന്റെ ഉയരം എത്രയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 253 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6840,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വെള്ളച്ചാട്ടമായ ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം\r\nസ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് നദിയിലാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ശരാവതിനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6841,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ വന്യജീവി സങ്കേതങ്ങളുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 6842,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വെള്ളച്ചാട്ടമായ ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടത്തിന്റെ മറ്റൊരു പേര് ?\r\n",
    "answerText": " ഗെർസോപ്പ വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6843,
    "questionText": " ഗെർസോപ്പ വെള്ളച്ചാട്ടം എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യയിലെ\r\nവെള്ളച്ചാട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " കർണാടകയിലെ ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6844,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഐപിഎസ് പരിശീലന കേന്ദ്രമായ സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ നാഷണൽ പോലീസ് അക്കാദമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 6845,
    "questionText": " രാജാ, റാണി, റോറർ,റോക്കറ്റ് എന്നീ പേരുകളുള്ള നാല് ജലപ്രവാഹങ്ങൾ ചേരുന്ന വെള്ളച്ചാട്ടം ?\r\n",
    "answerText": " കർണാടകയിലെ ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6846,
    "questionText": " കർണാടകയിലെ ജോഗ് വെള്ളച്ചാട്ടം ഏതെല്ലാം ജലപ്രവാഹങ്ങൾ ചേർന്നാണ് രൂപം കൊണ്ടിരിക്കുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " രാജാ, റാണി, റോറർ,റോക്കറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6847,
    "questionText": " ബാലഗംഗാധര തിലകനെ ബ്രിട്ടീഷുകാർ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ അശാന്തിയുടെ പിതാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 6848,
    "questionText": " ആറ്റം മാതൃക ആദ്യമായി അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " നീൽസ് ബോർ "
  },
  {
    "questionNum": 6849,
    "questionText": " ടാറ്റാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഫണ്ടമെന്‍റെൽ റിസേർച്ച് ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 6850,
    "questionText": " ‘ന്യൂ ഇന്ത്യ’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ആനി ബസന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 6851,
    "questionText": " ആകാശം നീലനിറത്തിൽ കാണപ്പെടുന്നതിനുകാരണം?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശത്തിന്റെ വിസരണം (Scattering)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6852,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തിലെ താപവാഹികളായ കിരണങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാറെഡ് കിരണങ്ങൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6853,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയുടെ ദേശീയ വിനോദം? ",
    "answerText": " വോളിബോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 6854,
    "questionText": " എല്ലാ നിറങ്ങളെയും ആഗിരണം ചെയ്യുന്ന നിറം?\r\n",
    "answerText": " കറുപ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6855,
    "questionText": " ന്യൂമാറ്റിക് ടയർ കണ്ടു പിടിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ഡൺലപ് "
  },
  {
    "questionNum": 6856,
    "questionText": " പ്രശസ്തമായ മൂകാംബികാ ദേവി ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊല്ലൂർ (കർണാടക) "
  },
  {
    "questionNum": 6857,
    "questionText": " ചിറവായൂർ മൂപ്പൻ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജാവ്? ",
    "answerText": " കാർത്തിക തിരുനാൾ രാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 6858,
    "questionText": " സേതുസമുദ്രം പദ്ധതിയുടെ നടത്തിപ്പ് ചുമതല വഹിക്കുന്ന ഏജൻസി? ",
    "answerText": " തൂത്തുക്കുടി പോർട്ട് ട്രസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 6859,
    "questionText": " പ്രകാശം വൈദ്യുത കാന്തികതരംഗമാണെന്ന് കണ്ടുപിടിച്ചത്?\r\n",
    "answerText": " ഹെൻറിച്ച് ഹെർട്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6860,
    "questionText": " എലിപ്പനി (ബാക്ടീരിയ)? ",
    "answerText": " ലെപ്റ്റോസ് പൈറ ഇക്ട്രോ ഹെമറേജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 6861,
    "questionText": " ജാതിവിവേചനത്തിനെതിരെ പാലക്കാട് നിന്ന് ഗുജറാത്തിലെ സബർമതി ആശ്രമത്തിലേയ്ക്ക് പദയാത്ര നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ തീർത്ഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6862,
    "questionText": " വെള്ളക്കാരന്‍റെ ശവപറമ്പ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഗിനിയാ കോസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 6863,
    "questionText": " ആവര്‍ത്തന പട്ടികയിലെ ആകെ ഗ്രൂപ്പുകളുടെ എണ്ണം എത്ര? ",
    "answerText": " 18 ഗ്രൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 6864,
    "questionText": " പ്രകാശത്തിന് ഏറ്റവും വേഗമുള്ളത്?\r\n",
    "answerText": " ശൂന്യതയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6865,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ചിറാപുഞ്ചി? ",
    "answerText": " ലക്കിടി "
  },
  {
    "questionNum": 6866,
    "questionText": " ഹിറ്റ്ലർ ആത്മഹത്യ ചെയ്ത വർഷം? ",
    "answerText": " 1945 ഏപ്രിൽ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 6867,
    "questionText": " ധവളപ്രകാശം അതിന്റെ ഘടകവർണങ്ങളായി വേർപിരിയുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " പ്രകാശ പ്രകീർണനം (Dispersion)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6868,
    "questionText": " എന്താണ് പ്രകാശ പ്രകീർണനം (Dispersion) ?\r\n",
    "answerText": " ധവളപ്രകാശം അതിന്റെ ഘടകവർണങ്ങളായി വേർപിരിയുന്ന അവസ്ഥ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 6869,
    "questionText": " ഒരു അതാര്യവസ്തുവിനെ ചുറ്റി പ്രകാശം വളഞ്ഞു സഞ്ചരിക്കുന്ന പ്രതിഭാസം?\r\n",
    "answerText": " ഡിഫ്രാക്ഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6870,
    "questionText": " തേങ്ങാവെള്ളത്തിൽ സുലഭമായി കാണുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " സൈറ്റോകൈനിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6871,
    "questionText": " പ്രത്യുത്പാദന വ്യവസ്ഥയുടെ ശരിയായ പ്രവർത്തനത്തിന് ആവശ്യമായ വിറ്റാമിൻ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ E "
  },
  {
    "questionNum": 6872,
    "questionText": " ഹോർമോൺ ആയി കണക്കാക്കുന്ന ജീവകം ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ E "
  },
  {
    "questionNum": 6873,
    "questionText": " വി​റ്റാ​മിൻ എ​യു​ടെ അ​ഭാ​വം മൂ​ല​മു​ണ്ടാ​വു​ന്ന രോ​ഗ​ങ്ങ​ളാ​ണ്? ",
    "answerText": " നി​ശാ​ന്ധ​ത, മാ​ല​ക്ക​ണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 6874,
    "questionText": " ശിവാജിയുടെ വാളിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " ഭവാനി "
  },
  {
    "questionNum": 6875,
    "questionText": " 20 ഹെർട്സിൽ കുറവുള്ള ശബ്ദതരംഗം? ",
    "answerText": " ഇൻഫ്രാ സോണിക് തരംഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 6876,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ വനിതാ കമ്പ്യൂട്ടര പ്രോ ഗ്രാമർ? ",
    "answerText": " അഡാ ലൌലേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6877,
    "questionText": " ര​ക്തം ക​ട്ട​പി​ടി​ക്കാൻ സ​ഹാ​യി​ക്കു​ന്ന ജീ​വ​ക​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " ​ജീ​വ​കം കെ "
  },
  {
    "questionNum": 6878,
    "questionText": " മുട്ടയുടെ മഞ്ഞയിൽ ധാരാളം അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ജീവകം ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ E "
  },
  {
    "questionNum": 6879,
    "questionText": " ബ്രാബോൺ ക്രിക്കറ്റ് സ്റ്റേഡിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 6880,
    "questionText": " ഒരു നീരോക്സീകാരി കൂടിയായ ജീവകം ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ E "
  },
  {
    "questionNum": 6881,
    "questionText": " സെറസിനെ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജിയുസെപ്പി പിയാസി "
  },
  {
    "questionNum": 6882,
    "questionText": " കേരളാ ഹൈക്കോടതി സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1956 നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 6883,
    "questionText": " കേശത്തിന്‍റെ എനർജി ഏജൻസി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ATP"
  },
  {
    "questionNum": 6884,
    "questionText": " ഹൃദയത്തെ സംരക്ഷിക്കുന്ന ജീവകം ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ E "
  },
  {
    "questionNum": 6885,
    "questionText": " പെട്രോളിയം ഉത്പാദനത്തിൽ ഏറ്റവും മുൻപന്തിയിൽ നിൽക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സൗദി അറേബ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 6886,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കാർ നിർമാണ കമ്പനിയായ ജനറൽ മോട്ടോഴ്‌സിന്‍റെ മേധാവിയായി നിയമിതയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " മേരി ബറ "
  },
  {
    "questionNum": 6887,
    "questionText": " ആന്റിസ്റ്ററിലിറ്റി വൈറ്റമിൻ ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ E "
  },
  {
    "questionNum": 6888,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാരെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ ഡച്ച് അഡ്മിറൽ? ",
    "answerText": " അഡ്മിറൽ വാൻഗോയുൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6889,
    "questionText": " ബ്യൂട്ടി വൈറ്റമിൻ ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ E "
  },
  {
    "questionNum": 6890,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊലയെക്കുറിച്ച് അന്യേഷിച്ച കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " ഹണ്ടർ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6891,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സാക്ഷരതാ നിരക്ക്? ",
    "answerText": 0.939
  },
  {
    "questionNum": 6892,
    "questionText": " ഇറ്റലിയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " യൂറോ "
  },
  {
    "questionNum": 6893,
    "questionText": " ‘നവജീവൻ’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 6894,
    "questionText": " വൈറ്റമിൻ E യുടെ അപര്യാപ്തത മൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗമാണ് ",
    "answerText": " വന്ധ്യത "
  },
  {
    "questionNum": 6895,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിൽ പതിനാറാം ശതകത്തിൽ ജീവിച്ചിരുന്ന പ്രശസ്ത ജ്യോതിഷി? ",
    "answerText": " നോസ്ട്രാദാമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6896,
    "questionText": " SPCAയുടെ പൂർണ രൂപം? ",
    "answerText": " സൊസൈറ്റി ഫോർ പ്രിവൻഷൻ ഒഫ് ക്രൂവൽറ്റി ടു അനിമൽസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6897,
    "questionText": " ഭാരം കുറഞ്ഞ ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 6898,
    "questionText": " മൂത്രത്തിൽ രക്തം കാണപ്പെടുന്ന രോഗാവസ്ഥ? ",
    "answerText": " ഹീമറ്റുറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 6899,
    "questionText": " കാനിസ് ഫെമിലിയാരിസ് ഏതു ജീവിയുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമമാണ്? ",
    "answerText": " നായ "
  },
  {
    "questionNum": 6900,
    "questionText": " നായയെ കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ് ",
    "answerText": " സൈനോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 6901,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ ഇടം നേടിയ ആദ്യ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " എബ്രഹാം ലിങ്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 6902,
    "questionText": " 1731 ൽ കാഞ്ഞങ്ങാട്ട് കോട്ട (ഹോസ്ദുർഗ് കോട്ട) പണി കഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സോമശേഖരനായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 6903,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ഇനം നായ ",
    "answerText": " ചിഹു വഹുവ "
  },
  {
    "questionNum": 6904,
    "questionText": " ഒ.വി.വിജയന് വയലാർ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്ത കൃതി? ",
    "answerText": " ഗുരുസാഗരം ഒ.എൻ.വി ക്കു വയലാർ അവാർഡ് നേടിക്കൊടുത്ത കൃതി ? "
  },
  {
    "questionNum": 6905,
    "questionText": " മണം പിടിക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രധാന ഇനം നായ്ക്കൾ(sniffer dogs)- ",
    "answerText": " ബീഗിൾ, ബ്ലഡ് ഹൗണ്ട്, ജർമ്മൻ ഷെപ്പേർഡ്,ലാബ്രെഡ്ഡ്ർ,റിട്രീവർ,ഗോൾഡൻ റിട്രീവർ "
  },
  {
    "questionNum": 6906,
    "questionText": " WWFന്റെ ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " ഭീമൻ പാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 6907,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിന്റെ വാർഷിക സമ്മേളനത്തെ അവധിക്കാല വിനോദ പരിപാടി എന്ന് കളിയാക്കിയത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6908,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ വിദേശി? ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് യൂൾ (1888; അലഹബാദ് സമ്മേളനം) "
  },
  {
    "questionNum": 6909,
    "questionText": " മൂന്നാം മൈസൂർ യുദ്ധത്തിനുള്ള പ്രധാന കാരണം? ",
    "answerText": " ടിപ്പുവിന്റെ തിരുവിതാംകൂർ ആക്രമണം "
  },
  {
    "questionNum": 6910,
    "questionText": " വേട്ടയ്ക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രധാന ഇനം നായ്ക്കൾ(ambush dogs)- ",
    "answerText": " ബീഗിൾ, ബ്ലഡ് ഹൗണ്ട്,ബോക്സർ,ഡോബർ മാൻ, പിൻഷെർ,ജർമ്മൻ ഷെപ്പേർഡ്,ജയന്റ് ഷ്നോസർ,രോട്ട് വീലർ "
  },
  {
    "questionNum": 6911,
    "questionText": " ‘പ്രേമലേഖനം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 6912,
    "questionText": " ലെറ്റേഴ്സ് ഫ്രം എ ഫാദർ ടു ഹിസ് ഡോട്ടർ എന്ന കൃതി മലയാളത്തിലേയ്ക്ക് തർജ്ജിമ ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " അമ്പാടി ഇക്കാവമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 6913,
    "questionText": " വിവിധ ഇനം നായ്ക്കൾ- ",
    "answerText": " രാജപാളയം,ചിപ്പി പറായ്,കൊമ്പയ്,കന്നി,റോട്ട് വീലർ,ലബ്രെഡ്ഡ്ർ റിട്രീവർ,പോമാറെനിയൻ,ജർമ്മൻ ഷെപ്പേർഡ്,റാംപൂർ ഹൗണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 6914,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന് ദിവ്യ ജ്ഞാനം ലഭിച്ചത് എവിടെ വച്ച്? ",
    "answerText": " മരുത്വാമല "
  },
  {
    "questionNum": 6915,
    "questionText": " ‘ശബ്ദ ദാര്‍ഢ്യൻ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 6916,
    "questionText": " കേന്ദ്രനാഡീ വ്യവസ്ഥയിലെ ന്യൂറോണുകൾ നശിക്കുന്നത് മൂലമോ സെറിബ്രൽ കോർട്ടക്സിലെ പ്രവർത്തനം തകരാറിലാകുന്നതിനാലോ ഉണ്ടാകുന്ന രോഗമാണ്? ",
    "answerText": " പാർക്കിന്സൺ രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 6917,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ പ്രേരക ന്യൂറോണുകൾക്കു നാശം സംഭവിക്കുന്നതുമൂലം പേശി പ്രവർത്തനങ്ങളെ ഏകോപിപ്പിക്കാൻ സാധിക്കാതെ വരുന്ന അവസ്ഥയാണ് ",
    "answerText": " പാർക്കിൻസൺസ് രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 6918,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സോളാർ ബോട്ടുകൾ നിലവിൽ വന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 6919,
    "questionText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാന്‍റെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " പുളളിപ്പുലി "
  },
  {
    "questionNum": 6920,
    "questionText": " ലോക പാർക്കിൻസൺസ് ദിനം- ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 6921,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജവംശം അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പെരുമ്പടപ്പ് സ്വരൂപം "
  },
  {
    "questionNum": 6922,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പ്രകൃതി സംരക്ഷണ സംഘടന? ",
    "answerText": " ഐ.യു.സി.എൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6923,
    "questionText": " പുനലൂർ പ്ലൈവുഡ് ഫാക്ടറി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 6924,
    "questionText": " ലോർഡ് കിച്ച്നറുമായുള്ള അഭിപ്രായ വ്യത്യാസത്തെ തുടർന്ന് രാജിവച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 6925,
    "questionText": " ഗോവയെ പോർച്ചുഗീസുകാരിൽ നിന്നും മോചിപ്പിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1961
  },
  {
    "questionNum": 6926,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾക്കും ജന്തുക്കളെ പോലെ പ്രതികരണശേഷി ഉണ്ടെന്നു തെളിയിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ജെ.സി.ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6927,
    "questionText": " കൊൽക്കത്ത സുപ്രീം കോടതിയിലെ ആദ്യ ചീഫ് ജസ്റ്റീസ്? ",
    "answerText": " ഏലിജാ ഇംപെ "
  },
  {
    "questionNum": 6928,
    "questionText": " പ്രകൃതി സംരക്ഷാണർത്ഥം സി.ആർ.പി.എഫ്ന്റെ നേതൃത്വത്തിൽ രൂപവൽക്കരിച്ച സേനാ വിഭാഗം? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻ ഫോഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 6929,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഗ്രാമീണ്‍ ബാങ്കിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 6930,
    "questionText": " സൂചിപ്പാറ; കാന്തൻപാറ; ചെതലയം എന്നീ വെള്ളച്ചാട്ടങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 6931,
    "questionText": " ‘ചന്ദ്രിക’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " രമണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6932,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഇലക്‌ട്രോണിക്സ് നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബംഗലുരു "
  },
  {
    "questionNum": 6933,
    "questionText": " മികച്ച ഗായികക്കുള്ള ദേശിയ ബഹുമതി നേടിയ ആദ്യ മലയാളി ഗായിക? ",
    "answerText": " എസ് ജാനകി - 1980 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6934,
    "questionText": " ജെ.സി.ബോസ് ബൊട്ടാണിക്കൽ ഗാർഡൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 6935,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണഗുരുവിനെക്കുറിച്ച് ആര്.സുകുമാരന്‍ സംവിധാനം ചെയ്ത സിനിമ? ",
    "answerText": " യുഗപുരുഷന്‍. "
  },
  {
    "questionNum": 6936,
    "questionText": " ക്രെസ്കോഗ്രാഫ് കണ്ടെത്തിയ ഇന്ത്യൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ",
    "answerText": " ജെ.സി.ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6937,
    "questionText": " പലാതക് തൂഫാൻ എന്ന സയൻസ് ഫിക്ഷൻ രചിച്ചത് ",
    "answerText": " ജെ.സി.ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6938,
    "questionText": " ടാഗോറിന്റെ ഗീതാജ്ഞലിയിൽ പരാമർശിക്കപ്പെടുന്ന സസ്യ ശാസ്ത്രജ്ഞന് ",
    "answerText": " ജെ.സി.ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6939,
    "questionText": " 'മൃദു ഭാവേ; ദൃഢ കൃതേ' എന്തിന്‍റെ ആപ്തവാക്യമാണ്.? ",
    "answerText": " കേരള പോലീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6940,
    "questionText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ മൗലവിയുടെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " വക്കം (തിരുവനന്തപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 6941,
    "questionText": " വർദ്ധമാന മഹാവീരൻ ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന ഭാഷ? ",
    "answerText": " അർത്ഥ മഗധ "
  },
  {
    "questionNum": 6942,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾക്കും ജീവനുണ്ട് എന്ന് കണ്ടെത്തിയ ഇന്ത്യൻ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ",
    "answerText": " ജെ.സി.ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6943,
    "questionText": " അസ്കോർബിക് ആസിഡ് എന്ന പേരിലറിയപ്പെടുന്ന ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം C "
  },
  {
    "questionNum": 6944,
    "questionText": " പനാമാ കനാൽ ഗതാഗതത്തിനായി തുറന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1914
  },
  {
    "questionNum": 6945,
    "questionText": " ജമ്മു- കാശ്മീർ ഇന്ത്യൻ യൂണിയനിൽ ലയിച്ചപ്പോൾ കാശ്മീർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " രാജാ ഹരി സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 6946,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് ബാധിതരോടുള്ള ഐക്യദാർഡ്യത്തിന്‍റെ പ്രതീകം? ",
    "answerText": " റെഡ് റിബ്ബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 6947,
    "questionText": " മതനവീകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ പ്രഭാത നക്ഷത്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജോൺ വൈക്ലിഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 6948,
    "questionText": " കൃത്രിമമായി നിർമിച്ച ആദ്യ ജീവകം ",
    "answerText": " ജീവകം C "
  },
  {
    "questionNum": 6949,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ എക്സിബിഷൻ ഗ്രൗണ്ട്? ",
    "answerText": " പ്രഗതി മൈതാൻ; സൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 6950,
    "questionText": " ആഹാര പദാർത്ഥങ്ങൾ ചൂടാകുമ്പോൾ നഷ്ടപെടുന്ന ജീവകം ",
    "answerText": " ജീവകം C "
  },
  {
    "questionNum": 6951,
    "questionText": " ഏതു വംശത്തിലെ രാജാവായിരുന്നു അജാതശതൃ? ",
    "answerText": " ഹര്യങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 6952,
    "questionText": " ഓറേഞ്ച്,നെല്ലിക്ക,നാരങ്ങാ എന്നിവയിൽ നിന്ന് ലഭിക്കുന്ന ജീവകം ",
    "answerText": " ജീവകം C "
  },
  {
    "questionNum": 6953,
    "questionText": " മൂത്രത്തിലൂടെ വിസർജിക്കപ്പെടുന്ന ജീവകം ",
    "answerText": " ജീവകം C "
  },
  {
    "questionNum": 6954,
    "questionText": " വംശനാശ ഭീഷണി നേരിടുന്ന റെഡ് ഡേറ്റാ ബുക്ക് പ്രസിദ്ധീകരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഐ.യു.സി.എൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6955,
    "questionText": " മുറിവ് ഉണങ്ങാൻ കാലതമാസമെടുക്കുന്നത് ജീവകം ____ യുടെ അഭാവം മൂലമാണ് ",
    "answerText": " ജീവകം C "
  },
  {
    "questionNum": 6956,
    "questionText": " ജലദോഷത്തിനു ഒരു ഉത്തമ ഔഷധമായ ജീവകം ",
    "answerText": " ജീവകം C "
  },
  {
    "questionNum": 6957,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധിസർവകലാശാ‍ലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 6958,
    "questionText": " രോഗപ്രതിരോധശക്തിക്കു ആവശ്യമായ ജീവകം ",
    "answerText": " ജീവകം C "
  },
  {
    "questionNum": 6959,
    "questionText": " മോണയിലെ രക്തസ്രാവത്തിനു കാരണമാകുന്നത് ജീവകം____യുടെ അഭാവമാണ് ",
    "answerText": " ജീവകം C "
  },
  {
    "questionNum": 6960,
    "questionText": " കർണ്ണാടകയിലെ ജൈനൻമാരുടെ പ്രഥാന ആരാധനാകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ശ്രാവണബൽഗോള "
  },
  {
    "questionNum": 6961,
    "questionText": " വംശനാശ ഭീഷണി നേരിടുന്ന മൃഗങ്ങളിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 6962,
    "questionText": " ജീവകംC യുടെ അഭാവത്തിൽ നാവികരിൽ കാണുന്ന രോഗമാണ് ",
    "answerText": " സ്‌കർവി "
  },
  {
    "questionNum": 6963,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ഇരുമ്പിന്റെ ആഗിരണത്തെ ഉത്തേജിപ്പിക്കുന്ന ജീവകം ",
    "answerText": " ജീവകം C "
  },
  {
    "questionNum": 6964,
    "questionText": " ‘ഷോഗ്ഡു‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ഭൂട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6965,
    "questionText": " പതജലിയുടെ മഹാ ഭാഷ്യത്തിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്ന സുംഗ രാജാവ്? ",
    "answerText": " പുഷ്യ മിത്ര സുംഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6966,
    "questionText": " കുട്യേരി ഗുഹ; തൃച്ചമ്പലം ഗുഹകൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 6967,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഉരുക്ക് നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജംഷഡ്പൂരിനെ ചുറ്റി ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " സുവർണ രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 6968,
    "questionText": " ഫ്രഷ് ഫുഡ് വൈറ്റമിൻ ",
    "answerText": " ജീവകം C "
  },
  {
    "questionNum": 6969,
    "questionText": " WWFന്റെ സഹായത്തോടെ 1973ൽ നിലവിൽ വന്ന വന്യജീവി സംരക്ഷണ പദ്ധതി? ",
    "answerText": " പ്രോജക്ട് ടൈഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 6970,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ബസ്മതി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ടെക്സ്മതി "
  },
  {
    "questionNum": 6971,
    "questionText": " ചുവന്ന ചീരയ്ക്കു ആ നിറം ലഭിക്കുന്നതിന് കാരണമായ പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " സന്തോഫിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6972,
    "questionText": " ആറാം നൂറ്റാണ്ടിൽ വടക്കേ ഇന്ത്യയിൽ നിലവിലുണ്ടായിരുന്ന മഹാജനപഥങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 6973,
    "questionText": " ഇലകൾ,പൂക്കൾ,ഫലങ്ങൾ എന്നിവയുടെ മഞ്ഞ നിറത്തിന് കാരണം. ",
    "answerText": " സന്തോഫിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6974,
    "questionText": " ബാക്ടിരിയകൾ കാരണമില്ലാതെ ഉണ്ടാകുന്ന രോഗമാണ്? ",
    "answerText": " ചിക്കൻ പോക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 6975,
    "questionText": " ‘ജീവകാരുണ്യ നിരൂപണം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 6976,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ 60 കിലോ ഭാരമുള്ള ഒരാൾക്ക് ചന്ദ്രനിലുള്ള ഭാരം? ",
    "answerText": " 10 കിലോഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 6977,
    "questionText": " അമിത്ര ഘാത എന്നറിയപ്പെട്ട മൗര്യ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ബിന്ദുസാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6978,
    "questionText": " അടിയന്തര സാഹചര്യങ്ങളെ നേരിടാൻ ശരീരത്തെ സജ്ജമാക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " അഡ്രിനാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6979,
    "questionText": " ഞങ്ങൾ ദൈവത്തിൽ വിശ്വസിക്കുന്നു എന്നത് ഏത് രാജ്യത്തെ മുദ്രാവാക്യമാണ്? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 6980,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " ഡബ്ല്യൂ. സി. ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 6981,
    "questionText": " ടിഷ്യുകൾച്ചർ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " സസ്യകോശങ്ങളിൽ നിന്ന് ചെടിയുണ്ടാക്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 6982,
    "questionText": " ടെലിസ്കോപ്പ് കണ്ടു പിടിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഹാൻസ് ലിപ്പർഷെ ( നെതർലന്‍റ്സ്) "
  },
  {
    "questionNum": 6983,
    "questionText": " ഒളിംബിക്സിന് വേദിയായ ആദ്യ തെക്കേ അമേരിക്കൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ - 2016 "
  },
  {
    "questionNum": 6984,
    "questionText": " അഡിയന്തര ഹോർമോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഹോർമോൺ ",
    "answerText": " അഡ്രിനാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6985,
    "questionText": " ലളിതാംബിക അന്തര്‍ജനത്തിന്‍റെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " ആത്മകഥക്കൊരാമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 6986,
    "questionText": " ഒരാൾ ഭയപ്പെടുമ്പോൾ ഉല്പാദിപ്പിക്കപെടുന്ന ഹോർമോൺ ",
    "answerText": " അഡ്രിനാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6987,
    "questionText": " ഡെങ്കിപനി പരത്തുന്ന കൊതുക്? ",
    "answerText": " ഈഡിസ് ഈജിപ്റ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 6988,
    "questionText": " ഏഴുമലകളുടെ നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " റോം "
  },
  {
    "questionNum": 6989,
    "questionText": " ഡെൻമാർക്ക് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി ഇന്ത്യയിൽ ഫാക്ടറി സ്ഥാപിച്ച സ്ഥലങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സെറാംപൂർ & ട്രാൻക്യൂബാർ (തമിഴ്നാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 6990,
    "questionText": " ബ്രേക്ക് ബോൺ ഫീവർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് _____ ആണ്. ",
    "answerText": " ഡെങ്കി പനി "
  },
  {
    "questionNum": 6991,
    "questionText": " വൈറസ് മൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗമാണ്. ",
    "answerText": " ഹെപ്പറ്ററ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 6992,
    "questionText": " മാരികൾച്ചർ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കടൽ മൽസ്യ കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 6993,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ പ്രധാന ആരാധനാമൂർത്തി? ",
    "answerText": " മുരുകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 6994,
    "questionText": " വിറ്റാമിൻ B1ന്റെ അപര്യാപ്തത മൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ബെറി ബെറി "
  },
  {
    "questionNum": 6995,
    "questionText": " വിറ്റിക്കൾച്ചർ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " മുന്തിരികൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 6996,
    "questionText": " യു.എൻ അണ്ടർ സെക്രട്ടറിയായി നിർമിതനായ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരൻ? ",
    "answerText": " ശശി തരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 6997,
    "questionText": " പല്ലിന് പുളിപ്പ് അനുഭവപ്പെടുന്നതെപ്പോള്‍? ",
    "answerText": " പല്ലിന്‍റെ പുറമേയുള്ള ഇനാമല്‍ നഷ്ടപ്പെടുമ്പോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 6998,
    "questionText": " KC യുടെ ഇപ്പോഴത്തെപ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " TC Mthew"
  },
  {
    "questionNum": 6999,
    "questionText": " തവിടിൽ ധാരാളമായി അട്‌ങ്ങിയിരിക്കുന്ന ജീവകമാണ് ",
    "answerText": " ജീവകം B1 "
  },
  {
    "questionNum": 7000,
    "questionText": " വൈറ്റമിൻ B1ന്റെ രാസനാമമാണ് ",
    "answerText": " തയാമിൻ "
  }
]